【獵殺惡魔】我係一個驅魔師，專幫人驅散妖魔鬼怪（三）

開到第3個post，應該係最後1個post喇，多謝大家一直以嚟支持
驅散神靈嘅委託結果會點？最後嘅委託又係咩？001同80可唔可以有情人終成眷屬？
所有嘢都會喺呢個post揭曉

開到Post（三），都最後啦，希望睇到呢度大家都可以畀個正皮我啦
返全職之後第一次打故，個人未好習慣，但見到有人支持時成個人動力都會返晒嚟

之前嘅Post
Post（一）：
Post（二）：

順便幫手like一like facebook專頁

紙言打包

我不斷用手肘鋤落阿瞳爸爸個肚，但佢死命將我攬實。

洗腦效果實在太強，令人忘記痛楚，甚至為所謂嘅神靈獻上性命。

我用盡全力扭轉身體，向一邊撞過去，避開死神嘅鐮刀！

「獻上性命畀Ah Puch大人……獻上性命畀Ah Puch大人啦！」

「獻你老母！」

我不斷咁向後退，將佢推到樓梯口，然後捉實阿瞳爸爸雙手，然後從樓梯口一躍而下！

雖然可能有啲痛，但總好過俾鐮刀斬死！

我面朝下方跌落地下，當我從全身疼痛回過神時，鼻腔傳嚟一陣鐵鏽味。

大概係鼻骨骨折之類，總之鼻血不停流出，不過攬實我嘅雙手已經鬆開，阿瞳爸爸似乎跌落地嗰下撞到頭暈咗。

希望佢唔會撞到傻咗。

我企起身抹一抹止唔停嘅鼻血，但人偶隨即從二樓躍下，企喺我約莫十尺前方嘅位置。

後腦被扑，身體撞落牆，鼻骨骨折，不停流血……狀態非常差，而且對手仲係自由操縱屋內一切物品嘅強大靈體。

「我……唔會……再俾……你哋……消滅！」

俾我哋……消滅？

我並無搞清楚佢話語嘅意思，下一秒人偶就舉起鐮刀向我襲來！

但佢嘅動作忽然停低落嚟。

「呢……個……係……」人偶垂低頭望落地下。

由利器喺地板上刻出嚟嘅法陣，由十個圓形法陣以及樹枝狀線條造成嘅一個樹形法陣，每個法陣之中都有刻寫唔同嘅希伯來文句子。

新po先兩篇，有人有正皮再續

Lm + push

lm

Strong post leave name

Lm

先正皮後追post

Me me me
報個到

快啲用文強姦我

咁正嘅故都咁少人推...反而d垃圾互動故就大把人推

cls

我得閒都寫下

快d出

001同木書機唔好出事！

大家等唔切就瞓先今晚會更埋古神篇結局

推！新post 留名

推

「卡巴拉邪惡之樹。」

刻畫法陣嘅人企喺人偶身後，隔籬地下仲趴咗三個人喺度，係阿瞳、阿堯同阿瞳媽媽！

「專門針對魔，對魔嘅能量進行調和嘅法陣。」施展法術嘅人，穆爾泰緩緩地講。

喺基督教同猶太教，生命之樹詮釋緊宇宙原始能量——被科學家稱為宇宙大爆炸嘅奇點能量，點樣一步一步由高至低轉化為意識、能量以及物質嘅路徑。

換句話講，其實就係描繪點樣將高位存在倒退為低位存在嘅逆轉過程。

邪惡之樹係屬於生命之樹陰性嘅呈現方式，專門適用於與神相反嘅魔，但原理不變——透過樹狀圖描繪萬物進化嘅法陣，其實係一種專門弱化神與魔嘅強大法陣。

人偶停低咗落嚟，保持住舉高鐮刀嘅姿勢，但係——

一陣強大斥力以人偶為中心突然釋出，將我同穆爾泰猛然彈飛！

法陣並無對Ah Puch生效！

只有一個解釋——

「佢係貨真價實嘅神靈。」我狼狽企起身，向住大廳另一端嘅穆爾泰講。

「估唔到竟然可以親眼見到神靈存在。」穆爾泰從容笑道，但傷勢亦唔樂觀。

「你係咪有方法對付佢？」

「畀我三分鐘。」

啪嘞啪嘞——

屋內電線冒出火花，空氣躁動變得更加顯眼，猶如表現緊憤怒嘅情緒。

「點……解……要……將……我哋……趕盡殺絕？」聲音之中帶有哀傷嘅語氣，令我剎那間放鬆落嚟。

但下一秒，人偶舉起鐮刀向穆爾泰斬過去！

裝備有限，手上得一把銀刀，一支硝酸銀噴霧，兩管小型燃燒彈，同埋一支太陽燈電筒，加上傷勢嚴重，情況的確不容樂觀……

不過，要捱三分鐘仲撐得住！

我拎出燃燒彈，從背後向人偶掛住嘅面具彈過去！

人偶馬上收回鐮刀，轉身將空中嘅燃燒彈打落地下，火焰轟一聲瞬間燒著地板，又瞬間驟然熄滅。

無錯，人偶嘅弱點就係被神靈依附嘅面具！

穆爾泰手握短劍喺地下繪畫法陣，我拎出銀刀裝腔作勢向人偶衝過去，人偶見我衝過嚟，將目標轉移到我身上，舉起鐮刀不停向我揮斬！

大廳空間廣闊，我憑住敏捷嘅身姿連續避開笨重嘅鐮刀，同時我發現到一件事——

——人偶嘅左手同左腳，無移動過半分。

啱啱我有留意到，阿瞳爸爸拐嗰隻腳係右腳，而人偶嘅右腳係可以郁動。

莫非……！

嗖—！喺我思考嘅時侯，鐮刀又向我橫斬過嚟！

我俯低身避開，然後一手撳住地下跣到人偶腳邊，將組成右腳膝頭嘅木櫃一分為二！

砰一聲，人偶失去平衡跌在落地下！

我無估錯——

Ah Puch假意以神跡為名賜予自身能量畀信徒身體，再透過能量操縱將信徒身體能力奪走，然後賜予畀人偶。

阿瞳爸爸嘅右腳，除此之外Ah Puch仲奪去過其他人嘅右手、身軀，甚至頭顱……

所謂嘅神，只不過係一班將信徒視如螻蟻利用，從無愛惜過信徒嘅殘暴自私之神！

大廳傢俬撕成碎片向人偶右腳聚集，但在此之前我伸出手，將面具從人偶上剝離出嚟！

「放開我……放開我！」就連耳膜都接近震穿嘅吼叫聲從四方八面傳出。

火花四起，電光剎那間掩沒視線，再次回過神時大廳卻變成一片火海！

「法陣已經改寫好！」穆爾泰大叫一聲。

原本專門弱化魔嘅邪惡之樹，改寫為專門弱化神嘅生命之樹。

我拎起面具，跑到去法陣中心，跟住用銀刀將面具狠狠釘落地下！

「嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚嗚哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇！」

環繞屋內電線不停爆出藍白電光，火舌如同失控嘅蟒蛇不斷左穿右插！

吼聲震得我聽覺失靈，喺破雜嘅吼聲之中只聽到耳鳴聲，除此之外聽唔到其他聲音。

我透過讀取唇語，讀到穆爾泰講嘅話。

「呢度就撐唔住，快啲走！」

穆爾泰抬起咗阿瞳爸媽，於是我馬上將阿瞳同阿堯抬起，同穆爾泰跑到去大門前，卻發現大門緊緊鎖上！

係Ah Puch！

佢想同我哋同歸於盡！

緊張

繼續

Push

續左啦

但又係緊張位停

好緊張，push

無睇3日，1次過睇好正，好多文
但點解喺緊張時候停㗎

推post支持

吊下大家癮

文阿
快D快D再出

狂推！

唔知講唔講好，本來諗住繼續100正皮加更
不過呢排工作有啲忙但如果每100正皮都會記住加更
不過可能唔會即時加，大家記住數叫我加更啦

100正皮記仕數先
欠加更數：1
然後先更今日嗰篇

＊

我不斷踢落道門，但大門依然紋風不動！

點好……仲有方法！

我喺褸袋拎出最後一粒燃爆彈，點著之後掟落大門門鉸！

門鉸位轟一聲鬆脫，穆爾泰再用短劍將螺絲挑出嚟之後，一腳踢開大門！

就喺呢刻，灼熱嘅氣流直擊背脊。我轉身一望，熊熊火海如同海嘯向我哋湧過嚟！

我左右手抱起阿瞳同阿堯，喺火海湧嚟前一刻跳出屋外！

蓬——

＊

「凌寧壹先生，你上次身體未做詳細檢查就偷偷地逃離醫院，今次帶住新傷舊患返嚟，真係頂你唔順……唔該你愛惜下自己身體先得，好多人想健康都健康唔到，你就好似等唔切趕住去死咁樣。」

上次負責我嗰位醫生再次企喺我面前，邊望住報告，邊喋喋不休咁長篇大論。

「鼻骨骨折，後腦挫傷兼腦震盪，全身多處擦傷瘀傷同埋二級燒傷……加上之前嘅肌腱撕裂，角膜受損，你唔瞓返一個月都咪使指擬走。」

「連自己身體都唔好好睇住，咁樣做驅魔師遲早無命。」一道嘲諷從隔籬床傳嚟。

「穆爾泰先生，你身體都唔好得去邊，膊頭同手臂七處利器插傷，六處利器鎅傷，全身多處擦傷瘀傷同埋二級燒傷，你都要瞓返半個月……話說驅魔師係咩職業？神父嗰啲？」

「詭修女嗰啲。」瞓喺病床上嘅我望住天花刺眼嘅白燈答。

「原來係特技演員……喂，依家拍戲唔使咁搏嘛？咁樣搏法有錢都無命使……」醫生搖頭嘆氣一聲，「一陣會送你兩個做詳細檢查，特別你早有前科，今次我會叫多幾個護士睇住你。」

「麻煩到死。」我忍唔住講咗聲。

醫生走咗之後，我問穆爾泰：「件事最後點？」

「警察嗰邊霍靜幫手搞掂嘅事，應該掩飾成煮嘢食失火事件。」

「教會權力真大。」

「教廷底下有二十億信徒，有咁嘅勢力先叫正常。」

「嗰個叫阿笨……Ah Puch嘅神靈點？」我不經不覺學咗白寧啲壞習慣，「你無搵到有關瑪雅古神嘅召喚儀式？」

「瑪雅文明喺中世紀消失得一乾二淨，搵唔到。」穆爾泰搖頭，「不過神殿被毀，洗腦解除，失去信徒，就算未消失都無信仰去繼續支持存在。」

「你都認為神靈係需要信仰先能夠存在？」

呢個係我之前同白寧討論嘅前提，神靈係咪要透過吸取以信仰形式傳送嘅能量去維持自身存在。

「你有無諗過，本來係咪真係有神靈存在？」穆爾泰反問我。

「咩意思？」

「造神思維，喺古代科學未發達時代，人類將無法解釋嘅自然事件形容為神明人為造成，並加以崇拜。當崇拜唔存在嘅靈體，信仰無法抵達正確嘅靈體，但人類依然透過信仰釋放出微弱嘅能量。」

「於是日積月累，呢啲能量聚合一齊，化成神靈。」我明白穆爾泰嘅話，幫佢講埋下一句。

「無錯，造神思維唔係單止人類創話神話，而係人類創造神靈。」

「既然係由人類信仰創話出嚟，咁失去信仰之後就自然會消失。」

「睇嚟你個腦未蠢到一塌糊塗。」

「呢個係合理解釋之一，咁就可以解釋點解基督教興起之後，咁執著去摧毀各地嘅神話。」

過於相信虛假嘅妄想，最後創話出似真似假嘅事實，就係古代人嘅愚昧無知。

「咁點解，Ah Puch喺瑪雅文明摧毀之後並無消失？」我疑問。

「就算係虛假，佢都係『神』。擁有強大神通嘅古神，總會有一啲方法去避免自己被消滅。」

「你認為除咗Ah Puch，仲有其他古神以某種形式存在喺現實，或者其他高維空間？」

「鬼知。」

除咗我哋之後，阿瞳一家人都被送到醫院。

聽講佢哋醒返之後，唔記得發生過咩事，記憶保留喺變成狂信徒之前，除此之外並無大礙。

唯獨阿瞳爸爸，佢嘅右腳作為祭品獻畀神明，結果永久失去知覺，就連醫生詳細檢查完後都搵唔到結果。

不過，至少佢哋平安無事。

總算完成委託。

檢查完之後，我慢慢行出急症室。

「小凌！」

白寧好緊張跑到我面前。

「你無事啊嘛？你無事啊嘛？」

「成身包到一舊一舊，唔通我貪得意拎自己嚟包壽司？」

「小凌係衰人，係都要人擔心！」

「又無人要你自作多情。」

白寧鼓起臉腮，紅都面晒咁話：「小凌你——」

「多謝你。」

我拍一拍白寧個頭。

「我，返嚟喇。」

大大力推

Pish!

80

Cls

110

BBQ 大團圓

呢個係加更

＊

雖然無真係瞓一個月咁誇張，不過都被迫留咗院一個禮拜。

「小凌，今日我哋係咪去陳師奶嗰度？」

「嗯。」

我同白寧搭車出發，去到某條屋邨樓宇。

「你好，陳小姐。」我撳一撳門鐘。

「佢唔係陳師奶咩？」白寧疑問。

「你真係夠無禮貌，無論對方幾多歲，都要叫人做小姐。」

「之前又唔見你叫我做官小姐？」

「你唔配……等等。」我一臉狐疑望向白寧，「你姓官？」

「係呀，我全名叫官白寧。」

我一直以為佢姓白名寧，事到如今先無啦啦加條無關痛癢嘅設定。

大門打開，一個肥腫難分嘅中年女人行出嚟。

「你好，係咪陳師奶……陳小姐？」

「……係呀，我係陳小姐。」陳師奶塊臉即刻黑晒。

仆街，最衰都係白癡妹，搞到連我都講錯埋一份。

好彩陳師奶好快回復笑容滿臉，仲沖咗兩杯茶畀我哋，不過通常師奶都好記仇，我都係唔敢飲杯茶。

不過白寧咕咕聲好滋味咁飲，仲太口渴添多杯茶。

「自從我入住呢度之後，夜晚就不時聽到拉凳聲同波子聲，但明明成間屋得我一個人，搞到我晚晚心慌慌，成日疑神疑鬼。」

陳師奶開始講佢單委託。

「我好辛苦先排到入公屋咋，向房署申請搬屋又無人理，都唔知點好……」

白寧聽完之後，轉過頭問我：「小凌唔係話過呢啲聲其實係水壓變動，壓力傳到石屎牆產生嘅震動聲咩？」

「嗯，就係咁。」

「Yeah！我答啱啦！小凌快讚我聰明！」

「聰明你個頭。」我一嘢拍落白寧個頭。

白寧雙手撳住頭，嘟起嘴巴，欲哭無淚咁一臉無辜望住我。

「明明你面前有個婆婆，你仲話係石屎震動聲？」

「有……個婆婆？」陳師奶頓時面色發青，「邊度？邊度有婆婆？」

就企喺我哋面前，有個衣著風格同現代格格不入嘅婆婆。

「嗰啲怪聲大概係佢造成掛。」我拍一拍白寧背脊，「白寧，你搞掂去。」

「我……？」白寧吃驚指住自己。

「上完堂都要考試先有得拎畢業證書㗎。」

「喔。」

白寧行到婆婆面前，以友善嘅語氣向婆婆打招呼。

「婆婆，你好啊。」

婆婆視線緩緩轉向白寧，表情並無太驚訝，亦無咩特別反應。

「五十年，五十年喇。」婆婆以沙啞嘅聲線講咗句。

「五十年？」白寧歪住頭問。

「我喺度等咗老嘢五十年，等到呢度都翻新咗兩次，但都等唔到老嘢返屋企。」

「呢位小姐……喺度做緊咩……？」陳師奶驚恐咁指住問。

「佢同呢間屋入面嘅鬼魂講緊嘢，佢有陰陽眼，可以望到鬼魂。」

婆婆老態龍鐘，臉上滿佈皺紋，睇落無八十都起碼有七十。

「我仲記得嗰日，老嘢話要返上去反抗文革，對抗毛澤東勢力，結果一去無回頭，自此之後就失去聯絡。」

婆婆好平靜訴說往事，臉上表情彷如早已睇破紅塵。

「咩文革，紅衛兵，國家改革……其實關我鬼事咩，我哋咁辛苦經歷二戰同國共內戰，逃亡落嚟香港，都係想咩都唔理，安然咁過埋下半世人。」

短短兩句話，我就感覺到婆婆走過一條好漫長嘅路。

「但係，老嘢始終覺得自己壯志未酬，於是文革發生之後，就決定返上去對抗極權。」

「婆婆你無同佢講緊你嘅諗法咩？」白寧問。

「無。」

婆婆搖頭，卻會心一笑。

「我揀得呢個男人，就一早知佢係個點樣嘅人。」

「所以……婆婆就一直喺度等佢？」

「嗯，我一直咁等，一直咁等，死咗都繼續等。就算佢返到嚟見唔到我，只要我見到佢，我就已經好欣慰。」

然而，直到最後都見唔到佢。

「婆婆你係幾時……過身？」

「我死咗……」婆婆諗咗一陣，「都好似三十年啦，婆婆記憶差，等咗太耐連等咗幾耐都唔記得。」

三十年，如果婆婆嘅伴侶同佢差唔多，就算未死，三十年可能已經唔喺度。

「其實呢一切都係我一廂情願，我知道……等到某一刻我就知道，佢唔會再返嚟，只係我唔甘心，係都要等唔會有結果嘅嘢。」

「婆婆……」白寧邊抹眼淚，邊默默聽婆婆講嘢。

「多謝你，妹妹。我都幾十年無人講嘅嘢，雖然係無結果，但係——」

「有結果㗎。」

「嗯？」婆婆呆咗呆。

「就算今世無得再見，你哋都會再次相遇，因為……」

白寧抹去臉上淚痕，向婆婆露出笑容，如同雨後彩虹。

「佢一早喺下個輪迴等緊你，等你過嚟，握住手再一次踏上旅途。」

婆婆一臉訝異望住白寧，大概無諗到白寧會講番咁嘅話。

「多謝你，妹妹。」

婆婆和藹可親一笑，身軀漸漸化作光點。

「咁樣，我要趕過去搵佢先得。」

雖然唔知道婆婆同佢另一半嘅故事，但光點背後，我望到無數思念編織而成嘅片段。

呢啲片段，下一世依然會繼續。

「嗚……雖然我唔知你哋講緊咩，但好似好感人咁！」陳師奶唔知點解莫名奇妙喊埋一份。

「婆婆，佢會再見到係咪？」白寧依然企喺原地，眼前已經空無一物。

「唔係再，而係一早。」

鬼魂係靈魂嘅主人殘留現實嘅能量體，而靈魂本人，早已奔向下個輪迴尋找佢最愛嘅人。

但殘留現實嘅鬼魂並非無意義。

因為佢將靈魂嘅思念之情，訴說畀仍然充滿希望嘅生者。

就好似若兒對我做過嘅一樣。

欠更數：0
200正皮再見加更

聽晚準備加更

出咁快會不會好快完

都差唔多我預呢個po完

順便出埋示意圖

小凌（樣自行FF）

白寧

若兒

霍靜

穆樞機

仲有一個角色示意圖會放，不過遲啲先放

正，好多文

白寧出師，就完

白寧同霍靜好正，我心目中嘅若兒唔係咁㗎😭
穆樞機都好型😂

Pushhhhh

係點有無示意圖
我發覺要搵岩嘅示意圖都唔易

穆樞機好型霍靜好靚女

霍靜同穆樞機好型好感大增
白寧好得意 若兒相對無咁搶眼

我心目中嘅若兒係好「姑姑」feel㗎

hugh jackman

姑姑我淨係識佢

定佢

「唔……肚好痛！」

白寧邊喺街行，邊痛苦撳住個肚。

「抵死，鬼叫你直接叫人陳師奶。」

「我要痾屎！」白寧忽然大嗌。

然後，我行埋一邊，扮到唔識佢咁。

白寧爆完石之後，一臉容光煥發，猶如變咗另一個人咁。

「舒服晒！」

「拎住。」我遞咗張支票畀佢。

「嗯？」白寧疑惑接過支票，「做咩畀我嘅？」

「唔計上次海洋公園撞到野鬼，今次係你第一次獨自解決委託，所以呢啲係你應份。」

「喔……」白寧好似無咩反應。

「收到錢都唔開心，你係咪搞事？」

「唔係啊，當然開心啦，只係……對我嚟講錢係其次，最緊要係幫到人，無論係在生嘅人，定係逝去嘅鬼魂。」

係喎，我都唔記得……

呢個傻妹係因為想幫人，所以先去做驅魔師。

並無其他雜念，只有天真而純粹嘅心。

「真係傻，但我鍾意。」

「你……鍾意？」白寧表情凝滯落嚟。

「既然咁開心，咁張支票畀返我。」我一手搶返白寧手上張支票。

「喂吔！唔得！我要張支票，畀返我！」白寧不停扯住我隻手。

應該差唔多啦掛。

當傻妹可以獨當一面時，我就會正常放低驅魔師呢個身份。

雖然未有打算之後做咩好，但係……就俾自己見步行步，重新出發。

仆街我聞到浸立flag味

我哋返到學校，去學校canteen搵Shelly佢哋食飯。

阿瞳已經出咗院，返到學校繼續佢最緊張嘅學業，不過走堂個幾兩個禮拜嘅分數係無法挽回。

真陰公。

不過好似經歷上次件事，阿瞳一家人發現其實阿堯係關心佢哋，不過可能青春期少年比較叛逆，佢哋一家人因此關係變好，阿瞳亦唔使成日操心佢細路。

「係喎，話說下星期就係情人節啦喎。」食食下飯，阿瞳忽然講。

「情人節？」白寧歪頭問。

「係呀，你哋嗰日……有無約人呢？」阿瞳壞笑咁掃視我哋。

「暫時……無掛……」浩然唔肯定地講。

「我都無。」Shelly邊望電話邊答。

「小凌同白寧呢？」阿瞳望住我哋兩個，「定係你哋兩個已經……」

「唔係掛！」浩然好驚訝望住我哋，「不過最近又的確成日見你哋兩個出雙入對……」

「無。」我堅決否定。

「哦……既然各位單身人士情人節無人要，不如大家開個單身狗party呢？」阿瞳好興奮咁講出好悲哀嘅說話。

「唔好搞我。」我即刻拒絕。

「點解啊？」

「因為太悲哀。」

除咗我，Shelly同浩然都對阿瞳嘅提議無興趣。

不過唔知點解白寧聽完阿瞳講嘢之後，就一直一臉呆滯嘅樣。

食完飯，我同Shelly佢哋去上堂，而白寧就由佢自生自滅。

不過入課室之前，白寧無啦啦拉住我，唔俾我入去。

「做咩？」我愕然地問。

白寧雙眼直直望實我。

「你情人節嗰日有無嘢做？」

咁仲使問嘅😂

樓主啱啱睇左您個西鐵故好正

返來睇返睇您話有夏舞外傳

但唔係好見

係咪唔會出了

比個好結局小0 同白寧

完咗呢個故寫返

結局……其實從一開始就已經決定好

啱啱做野係難pick up d

過多1 2年習慣左好好多

加油

其實係嗰陣無咩心機出久而久之就由得咗佢
依家返工係有心機但無精力

不會旋轉

求he

哇好緊張 80

推～～

白寧甜

有J白寧甜要不

Btw 呢個故應該月尾前完之後會出外傳 同埋補返西鐵故外傳

其實我已經打緊新故 不過可能會放慢腳步 同埋想去學術台做下學術撚

Pish

咩話……？

唔知點解，我感覺到心跳加速。

「點解要情人節出街？」我不解咁問。

「因為……想多謝小凌一直以嚟對我嘅悉心教導。」

「你終於識交學費啦嘛？但係……都唔使要情人節出街㗎嘛？」我再三咁問，想從白寧口出得出答案。

「總之……」

白寧忽然變得扭扭捏捏。

「你唔好理！總之要情人節！」

白寧臉頰泛紅，氣忿忿講完之後就轉身跑走。

佢唔係我想像中男女之間嘅怕羞，但又非常緊張。

唉……算喇，俾你估得到嘅佢就唔叫白寧。

只不過……

「點解……好似係我期待緊佢講嘅嘢咁？」我不由然摸落自己心口。

＊

到嗰日，我人都未瞓醒，門外就傳嚟鬼死咁嘈嘅敲門聲。

「邊個呀？」我睡眼惺忪去開門。

「小凌，我哋今日去AIA啦！」白寧刺耳嘅聲音傳入耳中。

「去鬼咩，你唔好去到先同我講……」

當我望到白寧嘅樣時，我停止咗我嘅話語，瞬間醒咗神。

唔係因為太奇怪，而係因為……太靚。

平時嘅白寧都係頭髮紮髻，牛仔道袍，牛仔短褲，白色背心。雖然都幾襯佢傻下傻下咁款，但始終都叫做causal style。

但而家喺我眼前嘅白寧一把長髮放咗落嚟，臉化淡妝，掛住耳環，披住頸巾，上身杏色cashmere樽領冷衫，下身深啡色格仔絨毛裙，加對駝色嘅皮鞋，再拎住個白杏色嘅皮質手袋。

完全，判若兩人。

如果唔係認得佢把聲，我根本唔知……原來白寧可以咁靚。

加速

白寧

好想有呢身打扮既示意圖

「嗯？小凌？」白寧緩緩張開搽咗淡粉色唇膏嘅嘴唇。

我捽一捽眼，然後話：「原來你都識打扮。」

「你真係夠無禮貌。」

仆街，點解平時我用喺佢身上嘅對白，而家會自己食返？

我唔明白。

一時間打扮咁靚，令我不知所措。

我係咪應該要打扮返型啲，配合一下呢個傻妹呢？

喺衣櫃左搵右摷，嚟嚟去去都係得皮褸同牛仔褸，而且我亦唔鍾意著恤衫，天氣凍最多都係著樽領衫，主要係夠方便。

唔係……係白寧平時太奇異，我衣著一直都好正常，點解要煩惱咁多？

我同平時一樣穿搭，入面著件黑色樽領衫，出面皮褸牛仔褲。

梳洗完之後，就行到坐喺梳化等待我嘅白寧面前。

「行啦。」

「嗯！」白寧好興奮咁企起身。

沿途一路行，我都有不時偷望白寧。

的確……有種魅力，如果就咁望嘅話。

「到喇！」

都未行到，淨係見到離遠摩天輪喺度轉，白寧已經興奮咁指住大嗌。

我哋去到購票處買咗兩張成人門票外加一堆代幣，然後就入咗去玩。

「我要玩轉轉轉，然後打韆鞦，再玩過山車！」白寧拉住我手臂。

「喺度玩呢啲好嘥錢㗎，上次海洋公園又唔去玩。」

「因為……」白寧有難口言咁樣。

係喎，唔記得傻妹上次為咗陪小明小朋友，幾乎全程都喺度玩兒童機動同睇動物劇場。

「好啦好啦，去玩啦。」

「嗯！」白寧二話不說，翹住我隻手行過去。

而且，手肘好似感受到柔軟嘅觸感。

翻譯返白寧嘅話，我哋先去玩瘋狂旋轉，然後飛天韆鞦，跟住係圓形過山車。

「小凌，你做咩好似食咗屎咁樣？」

「我無。」

「上次海洋公園你都係咁，其實你係咪驚？」

「唔驚。」

「咁我哋玩多次過山車啦！」

「你食屎。」

雖然今日白寧打扮非常有女人味，但行為動作一下子就暴露佢稚氣嘅內心。

最初識佢時只會覺得佢係一個白癡，但相處耐咗，唔講外表嘅話其實佢真係幾似一個細路。

「不如我哋去玩攤位遊戲呢？」

白寧指住場地中間一連串攤位，裡面有各式各樣小遊戲，仲掛住好多公仔。

我諗起白寧屋企裝裝潢非常少女心，擺放好多公仔嘅房間。

「其實你係想要堆公仔啫。」

玩完一輪機動遊戲，我哋加埋仲有三十個代幣。雖然白寧係白癡，但以我驅魔師嘅身手應該好輕鬆掟到公仔返嚟。

「嗚……」白寧嘟起嘴巴。

最後一粒波從桶入面彈出嚟。

「唔係，唔應該係咁……」我無法相信眼前情景。

點會下下個波都彈出嚟？一定係個桶入面有怨靈作崇，最衰今日我出嚟太趕緊，唔記得帶con同驅魔工具。

之後，我哋去咗玩碌齡、釣魚、angry bird、掟飛標……差唔多咩game都玩晒，甚至充咗兩次錢，但雙手依然空無一物。

「周圍啲人對呢個狀況竟然視若無睹，唔係掛……唔通Ah Puch竟喺AIA復活，洗晒呢度所有人腦？」

「面對現實啦，呢度一隻亡魂都無呀。」白寧死魚眼望住我。

最後五個代幣，再玩落去真係會破產。

當我對人生失去希望時，面前出現一個攤檔，而且入面掛住嘅全部都係特大公仔！

「白寧。」我拍一拍佢膊頭。

「嗯？」

「望唔望到嗰度？」我指過去。

白寧望過去，呆咗咁話：「哇！好多狗狗公仔！」

「想要？」我再問多佢一次。

「嗯！」白寧雙眼重燃怒火。

目標一致，我哋一定要掟到嗰隻巨形狗狗公仔！

若不成功，就便成仁。

睇字都覺得貴

見到80咁打扮 再諗起佢姓官
唔知點解突然覺得佢幾有氣質
小0嘅打扮都好正係我鐘意個type

聽日搵下先

夏舞bb最好

可能年代口味唔一樣，
白寧我第一個想到係 眉者無疆入面o既李一筒

而若兒就似劉亦飛

要有仙氣，不食人間煙火個隻

氣質美女80

劉亦飛都有諗過 但好似太過成熟 搵唔到佢比較young嘅打扮

舞巴係日本口味

呢個攤檔係汽水圈，我哋要將直徑稍微大過汽水樽嘅膠圈拋過去套住汽水樽。

睇落雖然好易，但實際上好難，而且呢啲攤檔遊戲通常經過精心設計，令人好難掟得中。

不過，為咗尊嚴。

「為咗公仔。」白寧大嗌一聲。

我哋一定要掟中！

哐啷哐啷哐啷哐啷——

我哋用最後五個代幣買咗一桶膠圈，然後喺嘈雜嘅汽水樽聲之中搵個空位，開始不停拎起膠圈向汽水樽拋過去！

哐啷—！

哐啷—！

哐啷—！哐啷—！哐啷—！哐啷—！

「喂！唔好亂掟先得㗎！」我一嘢拍落白寧個頭。

果然係呃錢game，膠圈太細，加上係橡膠膠圈，基本上只要稍微唔準就會彈走。

就算身為驅魔師，身為敏捷嘅我，要玩呢啲需要極度精準同靈活嘅遊戲都唔容易。

倒不如講，運氣比技巧更重要。

「啊啊啊啊啊啊！中咗啦！」

我隔籬嗰個師奶指住汽水樽上嘅膠圈，大聲尖叫。

仆你個街。

但運氣唔係一樣實質控制到嘅事物，佢只係一個概率，唔會因為你祈一祈禱就會變得好運。

已經拋咗大半桶膠圈，但都仲未拋得中一個汽水樽。

「剩返最後五個膠圈。」我望向白寧，「我哋輪流掟埋去。」

「嗯！」白寧先拎起一個，然後拋過去。

哐啷—！唔中。

我又拎起一個，再拋過去。

哐啷—！唔中。

哐啷—！白寧再拋一個，唔中。

哐啷—！我又再拋一個，都係唔中。

白寧拎起最後一個膠圈，但準備拋出去時我撳停咗佢。

「一齊拋。」我將手搭喺佢手上，「最後一個唔俾你拋。」

好sweet呀

push

「小凌，你做咩好似食咗屎咁樣？」

「……嗯。」白寧燦爛微笑，「好呀。」

我哋一齊拋出最後一個膠圈——

哐啷—！

膠圈同汽水樽碰撞，發出清脆嘅玻璃聲，然後——

「……中……中咗啊！」白寧拉住我手臂，興奮到跳起嚟，「小凌！你睇！」

膠圈啱啱好卡住咗樽蓋位，跟住慢慢滑咗落去。

唔通……奇蹟真係存在喺呢個世界？

明明只係攤位遊戲，但當職員將半身大嘅狗狗公仔抱到我哋眼前時，我嘅嘴角不經意向上翹起。

呢種……係幸福嘅感覺。

「小凌，多謝你。」

白寧攬住狗狗公仔，臉上掛起十分歡喜嘅笑容。

「如果無小凌同我一齊拋，就未必掟到呢個公仔返嚟。」

又再次心動咗下。

原來幸福嘅感覺係咁美好，而家嘅話……大概應該可以？

我將視線移埋一邊，然後話：「就算今次掟唔到，你想要嘅話下次我都會幫你掟。」

「真係嘅？」

「嗯。」

「啊！係喇，我差啲唔記得！」白寧將狗狗公仔遞過嚟，「小凌可唔可以幫我拎住先？」

我單手接過半身大嘅狗狗公仔，而白寧就從手袋拎出一個粉紅色膠袋。

「嗱，畀你。」白寧將粉紅色膠袋遞畀我。

我接過膠袋，從膠袋拎出一個錫紙盒。

大概唔使問，都知入面係啲咩嚟。

我將狗狗公仔掉返畀白寧，然後小心翼翼打開錫紙盒——

無錯，果然係朱古力。

只不過，呢塊……唔係，呢一大舊朱古力有啲奇怪。

「我聽Shelly佢哋講情人節要送朱古力畀男仔，所以我特登請教佢哋，然後自己整出嚟㗎。」

呢舊……係一比一匕首形狀嘅朱古力，不過凹凹凸凸，仲已經溶咗一大半。

「啊！點解會溶咗嘅……」白寧嘟起嘴，一臉可憐望住自己嘅作品。

仲要咁大舊朱古力，你期望我可以點食？定係其實係拎嚟斬人？

唉……算啦。

「小凌，你——」

「好食。」

我徒手拎起呢舊黏手到不得了嘅朱古力匕首，放落嘴咬。

好甜，好膩，而且……呢舊係金莎嚟。

「真係好食？」白寧愣問。

「嗯，不過咁大舊，你同我一齊食。」

我一嘢將朱古力匕首塞落白寧個口，佢嗚嗚聲咁叫，食到成嘴都朱古力。

將金莎煮溶將雪返凍就叫整朱古力，白寧淨係識學埋呢啲垃圾知識。

不過呢把匕首……幾有心思。

真係特別嘅禮物。

食完之後，我問白寧：「你做咩無啦啦送朱古力畀我？」

「因為Shelly佢哋話情人節係送朱古力畀男仔嘅日子。」

「咁佢有無同你講要送畀心儀嘅對象？」

「啊……佢又無講。」白寧頓時面紅耳赤，「原來……係咁㗎？」

「點解你連呢啲嘢都唔知，你呢十幾年人生究竟學過啲咩？」

「呢十幾年人生……」白寧聲量忽然漸漸變細，「唔！就算知，我都會送朱古力畀小凌你！」

「點……點解？」我個心跳得愈嚟愈快。

白寧輕輕抬起頭，水汪汪嘅眼睛同我對視，粉色嘅嘴唇微微張開。

「因為，小凌係我最珍惜嘅人。」

睇嚟……我諗多咗。

白寧，始終係我認識嘅白癡妹。

我冷靜返自己無謂嘅情緒之後，輕輕拍落白寧個頭。

「雖然整到成pat屎，不過多謝。」

我同白寧坐喺角落，身邊擺放住巨大嘅狗狗公仔，邊望日落邊慢慢食朱古力。

我，大概搵到自己想做嘅事——

我認清應該守護嘅事物。

「下次唔好再用金莎整啦。」我食埋最後一啖朱古力，「你知唔知三月十四係白色情人節？」

「三月……十四？」白寧呆咗呆。

「係男送朱古力畀女嘅節日，到時你學下嘢，下次整返舊似樣畀我。」

「下次……無……下……」白寧低頭喃喃自語。

「你講咩？」我皺起眉頭。

「無嘢！」白寧抬起頭，燦爛咁笑住講：「下次我會整靚啲畀你！」

「聽住先。」

夕陽嘅光芒，映射白寧嘅笑容上。

然而——

我無察覺到——

幸福嘅背後——

終焉正在來臨——

自嗰日之後，我再無見過白寧。

講白寧既身世係點

我㩒錯左左邊個回覆制
大家原諒我
要怪就怪連仔整走左個[ quote ][ /quote ]

想問仲有冇發問環節？

有本身諗住終章前搞 但無人理
都係一次過問 最後訪問對象留白到時公開

80唔好有事

暴風雨前夕

用金莎整朱古力

唔通佢嘅消失就係解開80點解咁白痴嘅原因

我有好多問題

可以問定先 我會記低

仆你個街SAD END

終於追到LIVE, 好好睇 支持樓主

還我白痴妹 仲要係個咁prue 咁true而又識打扮嘅白痴妹

刀片已經準備好

多謝巴打支持呀

一直都起紙言睇，而家起到留個言先

十卜

多謝巴打支持巴打連紙言都識起

識珍惜夏舞

還我80

舞爸鐘意New Age野？我見你有提過卡巴拉，生命樹呢d

我鍾意睇唔同宗教嘅野new age其一啦 佢好多嘢其實係基於以前秘教/哲學 用一個容易接受嘅方法詮釋

生命之樹就係來自卡巴拉而卡巴拉係由猶太教發展出嚟嘅一個秘教教派

日後有機會可不可以寫下New Age題材嘅野？
利申：非New Age撚，但又興趣了解下

我諗住完故未出新故前會講下呢方面嘅野
會包new age加古典秘教 eg. 卡巴拉/柏拉圖主義... 再連上科學 ie. 相對論/量子力學

New age其中一個核心係連繫科學 佢入面有唔少內容都係以古典秘教作基礎 但嘗試同現代科學連繫起嚟

到時會係自己page出 可能會去學術台 但應該唔會特登寫個故 因為呢個故已經係

我哋嘅Whatsapp對話，停留咗喺兩個禮拜前情人節嗰日。

兩個禮拜，白寧無Whatsapp我，亦無主動搵上門，或者學校突襲我。

因為佢曾經有跌電話落屎坑嘅前科，所以我並無太在意。

但無佢喺我身邊吵吵鬧鬧，總係有種唔習慣嘅感覺……可能傻妹一時變得咁靜，實在十分怪異掛……

又或者……我可能真係習慣咗佢喺我身邊。

無論係點，今日返學前去搵一搵佢。

正當我換好衫褲圍咗條頸巾，準備出門時，電視突然播出一段緊急新聞：

「緊急新聞報導，今早清晨時份，位於灣仔嘅聖母無原罪主教座堂受到不明襲擊，由行人發現後報警。當警員到達教堂後，發現教堂內所有人全數失蹤，現場並無留下痕跡，但教堂外牆唔同位置分別發現五芒星符號。」

鏡頭轉向教堂，外牆上有幾個鮮紅色嘅倒五芒星符號。

「警方暫時封鎖堅道一帶進行調查，暫時未有發現，初步懷疑同宗教團體『撒旦教』有關，唔排除涉及宗教恐怖主義。」

聖母無原罪主教座堂……係穆爾泰嘅地頭！

我即刻打電話畀穆爾泰，但打唔通。

呢個世界除咗基督教、佛教呢啲信奉神靈嘅宗教，仲有專門信奉惡魔嘅宗教——撒旦教就係其中之一。

佢哋通常會被視為邪教，喺接近三分一人口信仰基督教嘅世界，崇拜惡魔係必然會被視為邪惡。

但現今大多自稱崇拜惡魔或以撒旦教自居嘅宗教，大多數都係譁眾取寵，借崇拜惡魔為名去賺取名利，卻連最基本嘅召喚儀式都一竅不通。

即使係咁，喺當中亦有真正崇拜惡魔，識得各種禁忌法術嘅邪教徒隱沒當中。

我轉身返房執拾驅魔工具，然後即刻馬上出發去到聖母無原罪主教座堂。

被人群同記者圍繞住嘅警方封鎖線，我見到一道熟悉嘅身影。

「凌寧壹？」喺封鎖線帶頭嘅皮褸女子非常驚訝叫出我個名。

係霍靜。

「你點解會喺度？」霍靜問我。

「我嚟搵穆樞機。」

「教堂入面所有人全部失蹤，我哋都搵唔到——」

「我知點解。」

霍靜雙眼訝異望住我，我從背囊拎出磁場探測器，開始探索周圍磁場反應。

磁場反應非常紊亂，教堂外圍幾乎維持最高水平。

「呢部係……？」

「磁場探測器，用嚟搵結界入口。」

喺強烈磁場反應中，有一點小缺口不停以飛快速度閃動，無停低過。

「對方不停改變結界入口，唔想我哋闖入去。」

「交畀我。」霍靜轉身搵幫手，「喂！你哋，過嚟！」

「你想做咩？」我不解咁問。

幾個拎住一身儀器嘅警員行過嚟，霍靜向佢哋講：「同我分析呢部機顯示嘅磁場變動pattern。」

「收到。」佢哋現場接駁儀器，打開電腦，開心專心分析。

「凌寧壹，我勸你唔好睇小我哋黑科技嘅水平。」

我上次已經見識過，能夠製造小範圍磁場嘅裝置。

「我聽講你同穆樞機關係水火不容，點解佢出事你第一時間就救佢？」霍靜一臉疑惑。

「一場相識，況且佢救過我朋友一命。」

「哦。」霍靜無再多問。

過咗幾分鐘，分析出咗結果。

快啲啊 80去左邊

「磁場每五秒鐘變動一次，缺口每次喺直徑三十米內隨機移動，收集八十二次數據經由計算後，有68%會向——」

「唔要廢話，我要結果。」霍靜低沉講咗句，卻充分展現長官嘅威脅，令下屬冒冷汗。

「唯一準確計算到嘅結果——三十秒後磁場缺口會移到教堂正門，但係……」其中一個人口震震咁答，「缺口直徑太細，五秒內最多只能夠俾六個人入去。」

「入唔切會點？」霍靜追問。

嗰個警員似乎無呢方面常識，於是我幫佢答：「會被空間切斷。」

裡面敵人人數未知，而我哋只能派六個人入去。

「如果收集到更多數據，可能會得出更多結——」

嗰位警員未講完，霍靜就大嗌：「你你你你，三個入去！」

「我都要入。」我講。

「好。」霍靜爽快答應，邊整理身上裝備，邊向教堂正門行去，「全體準備！」

多一點猶豫，就會多一點變化，所以要趁呢次機會先闖入去。

十秒後，手上磁場探測器產生變化。

「缺口依家喺教堂門口！」

我先向缺口跑過去，霍靜佢哋隨後趕上。

一穿過缺口，柔和嘅白光映入眼前，我哋踏入教堂內嘅主座堂，卻傳嚟一陣血腥惡臭。

祭台上方嘅十字架，有個神父釘咗喺度——

只剩半身。

神父睜大驚恐嘅雙眼，嘴角流住鮮血，內臟腸子懸掛半空，血水滴滴答答滴落地下。

唔係穆爾泰。

喺屍體下方，有三個全身白衣，笠住遮蓋成個頭部嘅白色尖帽嘅人，佢哋頸戴銀色倒五芒星頸鏈，手上拎住……

砰—！

槍聲驟然響起！

001間屋係唔係以前個間？
80啲錢同屋都係師父比？
80幾歲左右？
三師兄弟連師父仲有冇得出場？
80日日著同一件衫定有好多套？
001副con點黎？點解打到咁激都冇甩con

好如果劇情無解答就由下位訪問者解答你

正中間嗰個白衣人頭冒血洞，緩緩倒下。

開槍嘅人正係霍靜，佢再向前方連開幾槍，不過另外嗰兩個白衣人避開咗，匿咗去長凳後面做掩護。

「你……」我愕然望住霍靜。

「我唔認為有唔殺佢嘅選擇。」霍靜暗指被斬剩上半身嘅神父。

「……我知。」

佢哋大概就係撒旦教教徒。

將神父腰斬兩截，再釘上半身落具宗教意義嘅十字架上，做出呢種瀆教行為嘅人個腦唔正常得去邊。

雖則如此，但呢個時侯暫時未派得上我用場。

除咗我之外，身邊幾個人都拔出手槍追擊，眨眼間主座堂變成槍林彈雨嘅戰場。

兩個白衣教徒不停躲避子彈，其中一個走頭無路，拎出一個被白布塞住嘅玻璃樽，將白布點著火向我哋掉過嚟！

就喺呢刻，一粒子彈準確無誤打穿玻璃樽，裡面液體瀉落佢身上，然後被燃燒緊嘅白布掂到，瞬間冒起熊熊大火，變成火人！

白衣教徒伸出手，邊淒厲大叫邊掙扎，無幾耐就倒在地上。

血腥之中混雜焦肉嘅味道，愈嚟愈令人作嘔。

最後一個白衣教徒見狀，忽然自己行出嚟，企喺主祭台面上張開雙手。

「睇嚟佢已經準備好送死。」霍靜舉起手槍瞄準佢。

佢哋唔會懼怕死亡，因為佢哋認為死亡代表自己為宗教而奉獻，佢哋信奉嘅對象——撒旦會將佢哋救贖。

但我估錯咗。

槍聲連環響起，但白衣教徒依然無恙企喺原地。

咇咇咇咇—！磁場探測器發出警報聲！

呢d邪教其實仲恐怖過d鬼

聽日繼續 另外結局已經定好
暫定喺下個禮拜六 3月2日更新

想加速 但唔想完

推推推

推下先

凡事總有完結

自言自語一下 食埋個飯更

慢慢啦

我即刻拎起嚟睇，發覺主座堂內磁場非常劇烈咁變動，但變動範圍非常精密……

「小心！」我馬上向霍靜佢哋大叫。

但已經太遲，下一秒周圍景色由原本主座堂變到一條不明走廊上！

係界中結界，仲好巧妙咁分開咗我哋六個。

純白嘅牆身，柔和嘅白光，仍然身處教堂之內，而且有啲熟眼。

磁場再次變動，將我轉移嚟呢度嘅缺口已經變動去第二度，即使返轉頭都唔會返到教堂。

當下要做嘅事係先搵出穆爾泰，我憑住記憶向穆爾泰嘅辦公室跑過去。

嗞嗞嗞沙沙……嗞嗞嗞沙沙……

緩慢而帶節奏，如同雪花嘅聲音從彎位傳出，我靠住牆壁窺望，卻見到一道地獄光景——

白色嘅地板天花沾上鮮紅血花，遍地身穿神職人員服裝，卻不成人形嘅屍體。

血路中心，有個全身白衣教徒呆立原地，毫無動靜。

雖然每個撒旦教教徒都全身白衣尖帽，但睇落總會有微細差別，例如血污嘅程度，衣服上嘅破痕。

我認得，佢係啱啱主座堂最後一位白衣教徒。

「Hey! I know, I know you different from them.」白衣教徒好似知情我喺度，高聲大叫一句。

我拔出銀刀，行出嚟面對面望住佢。

「Great.」

白衣教徒手袖跌出一把同樣係銀色，刀柄卻刻有骷髏形式嘅匕首，然後向我揮斬過嚟！

鏘鏘鏘鏘—！

雖然佢著住寬鬆嘅白袍，但身手非常敏捷，睇嚟並非泛泛之輩。

老實講呢種事唔啱我，我係驅魔師，擅長驅散妖魔鬼怪，但唔識得同人打交。

鏘！我將佢把刀架開，直指佢眼睛，佢以絲毫之差避開呢刀，但遮蓋臉容嘅尖帽俾我挑開，露出原本嘅臉貌——

一個臉上有多條橫跨五官嘅疤痕，有個以右眼為中心嘅倒五芒星紋身，嘴巴更縫咗線嘅光頭外國男人。

佢好似想講嘢，微微張開被線縫住嘅上下唇。

「Someone think we are cult. We aren’t, we fight for freedom and reality, and save those stupid and poor followers from the fake and cruel god.」

「Oh! It is so 唔識串。」

平時英文拎開C，唔想聽佢究竟講啲咩。

佢向我捅過嚟一刻，我跌落佢右腳，將佢踢跌，再向佢條頸斬過去。

但刀刃觸碰到頸嘅剎那，我隻手停低咗動作。

嗖—！光頭男趁機斬過嚟，我馬上縮開手，但右手依然俾佢斬中！

好彩皮褸夠厚，無斬到皮肉，只係多咗條刀痕喺皮褸。

「You are so quiet, tell me something please.」

「Fuck you fuck you fuck you no please go piss thanks.」

係都要我講嘢，真係麻煩。

佢雖然無俾我挑釁到，專心致志專注喺戰鬥上，但論身手我略勝一籌。

不過好奇怪。

有幾次我明明畀到致命傷佢，但唔知點解要到手嗰刻忍唔住停咗手。

因為未試過殺人所以驚？

唔係，我好清楚眼前呢個人有幾咁危險，絕對唔係呢種無聊理由。

嗞嗞嗞沙沙……嗞嗞嗞沙沙……

光頭男俾地下血跡跣咗下，我即刻趁機捅過去，但就喺嗰剎那，我潛意識停低咗手。

「You can’t kill me, foolish.」

光頭男就好似預知到我會停手，然後趁機向我反擊。

唔係，唔係預知……

而係洗腦！

依啲位停

未停校對緊 會繼續

Oh! It is so 唔識串

我用胳肋底夾住佢揸刀隻手，然後將佢掛喺腰間不停播出雪花聲嘅儀器拆落嚟，一手掟爛！

光頭男頓時面如鐵色，果然無估錯。

以心理學嚟講，只要不斷接收同一畫面或聲音，就能達到洗腦效果，例如不斷loop同一首歌，不斷睇同一條短片。

但前提要自己願意去接收，難聽嘅歌唔會再聽多次，爛嘅短片唔會再睇多次，唔想接收嘅資訊無論點都唔會洗到你腦。

但有種洗腦，叫潛意識洗腦。

舉個例，將某段資訊集合為一段0.05秒嘅短片，以規律頻率夾雜喺一段10秒嘅廣告。因為0.05秒太短，稍微配合剪片效果本人係唔會察覺到呢幕。

但你雙眼的確有接收到，有將資訊傳遞畀大腦，對你大腦留低印象，甚至化為你嘅長期記憶。

潛移默化，你會吸收呢啲資訊而不自知，潛意識遵從命令，最終達致洗腦效果。

而啱啱開始不斷聽到嘅雪花聲，大概係同一原理嘅短暫式洗腦。

「點樣？你啲小把戲已經無用。」

光頭男面露懼色，但握刀隻手俾我緊緊箍實。

我舉起銀刀，銀光輕輕劃過頸喉，血花散落，光頭男隨即倒下。

佢……應該係發動結界嘅人，但我查望磁場探測器，結界依然存在。

結界分為符結界、膜結界同無形結界。教堂外圍並無沿住邊界刻畫嘅法陣，唔會係符結界，亦無可能係自然形成嘅無形結界。

我翻摷光頭男屍體，發現作為膜結界嘅核心法陣——就紋咗喺佢心口上。

於是，我拎起銀刀將佢心口劃到血肉模糊。

周圍磁場漸漸變弱。

砰！砰！砰！砰！

結界消失一剎那，唔遠處響起連串槍聲！

我沿住槍聲奔跑，沿途屍體遍野，神職人員同白衣信徒互相交集，部分信徒身上更有彈孔，無疑係霍靜佢哋所為。

跑到另一邊跑嘅小堂，只見地下有三個警察嘅屍體，仲有一個警察痛苦咁跪喺地下。

「喂，發生……」

我未講完，就發現自己錯判咗。

嗰個警察抬起頭，以泛黑嘅雙眼望住我，然後舉起手槍。

砰—！

英文太差

今日份量會多返啲 因為尋晚少咗
白寧去向 同撒旦教有咩關係 聽日開始揭曉

話說都最後 希望大家陪我衝刺埋呢個禮拜 見證小凌同白寧嘅結局

001緊係唔驚殺人 因為佢殺過龐亮

Btw 大力推

唔通白寧係適合俾撒旦上身既人？

為咗俾大家代入啲 我搵咗白袍尖帽示意圖

屌每次見到呢啲人就覺得好恐怖，恐怖過鬼
洗腦個到唔知點解諗起Get out個幕

無睇過get out

諗起恐懼鳥講過撒旦教

子彈並無預期般向我飛嚟，因為槍聲並非由嗰個男警手上發出。

「霍靜！」

霍靜從後開槍打中男警隻手，令佢手槍跌落地。

「凌寧壹！」

怨靈撳住被子彈打中嘅手，打算再執起手槍！

我即刻拎出太陽燈電筒向怨靈照去，怨靈被強光刺得合埋雙眼發出慘叫，我再趁機拎出驅鬼符咒貼落男警額頭。

黑霧漸漸從男警眼耳口鼻釋出，化成一道人形……

呢道人形，竟然係身穿白袍嘅撒旦教教徒！

怨靈並無戴住尖帽，佢嘅容貌同其中一個瞓喺地下嘅白衣教徒屍體一模一樣，而且嗰個教徒唔係俾其他人殺死，而係自刎而死！

佢專登自殺，用咗某種禁忌術式令自己亡魂瞬間化身為怨靈！

被逐出男警身軀嘅怨靈轉過身，向霍靜飛過去！

佢今次想附身喺霍靜身上！

「小心！」我大叫一聲。

下一秒，怨靈忽然痛苦哀嚎，身上冒出一連串藍白電光！

霍靜拎住一把頭端由一連串鐵線圈組成嘅長槍，藍白電流沿住線圈交錯釋出，形成磁場將怨靈緊緊束縛住！

如果無估錯，係專門對付鬼魂，能夠產生小型磁場嘅軌道槍。

霍靜眼神向我示意，我馬上畫出能夠驅散瘴氣嘅曼陀羅法陣，不過怨靈嘅怨念程度極深，混濁黑霧瞬間充斥成個小堂！

每個撒旦教教徒，都非常狂熱地崇拜撒旦教。

不過怨靈被霍靜束緊緊縛，無法反抗，幾分鐘後瘴氣終於完全消散。

「睇嚟，兩位並唔係神嘅走狗。」

一道高瘦嘅身影出現喺我同霍靜背後，連我哋都無察覺到。

「救命……上帝救救我……啊……」男警嘅聲音從背後傳出。

當我回頭一望，只見血花四濺。

男警被嗰道突如其來出現嘅身影，用匕首割開咽喉。

「你係咩人……」

我未問完，霍靜已經舉起手槍，然後開槍。

喀嚓——

霍靜訝異望住手上把槍，槍內再無子彈可以射出。

「你嗰把係Glock 17，彈匣總共十七發，啱啱你已經開咗最後一槍。」

一個黑衫黑褲，外搭深紅色絲質外套，頸項同手腕戴住多款倒五芒星同山羊款式嘅銀色飾物，身型高瘦，輪廓深邃，年約四十嘅短髮男人緩緩行過嚟，從容對住霍靜講。

「國際通緝犯，撒旦教古老密派——太陽神殿嘅現任教宗，亞納扎‧艾奎諾，精通多國語言，擁有不亞於軍人間諜嘅知識同戰鬥能力。」

霍靜講出對方來頭。

「一句話，宗教狂熱嘅恐怖分子。」

「你哋對我哋似乎有誤解，我哋唔係咩恐怖分子。」亞納扎表情平靜地澄清。

「將教堂整到咁嘅罪魁禍首竟然講得出咁嘅話。」霍靜反諷。

「呢個係逼不得已嘅犧牲，佢哋被信奉假神嘅宗教荼毒太深，為咗糾正佢哋，我哋亦失去咗好多信徒。」

「你哋都係被惡魔荼毒太深嘅一份子。」我握住銀刀，警戒住佢。

「非也。」亞納扎舉起食指搖兩搖，「我哋雖然係撒旦教，但我哋從來唔崇拜惡魔。我哋信奉真實，探索真理，從來唔依靠虛無飄渺嘅神，同相信科學嘅你哋一樣。」

「我哋至少唔會好似你咁殘忍。」我講。

「你只係仲未理解到我嘅諗法，當人類從虛偽中解放時，你就會感激我今日做嘅一切。」

「咁係我太正常，同大腦有病嘅人溝通唔到。」我邊回答亞納扎嘅話，邊睄望霍靜。

霍靜輕輕合埋雙眼，我即刻拎起太陽燈電筒照向亞納扎雙眼，封鎖佢視線。霍靜舉起啱啱偷換好彈匣嘅手槍，向亞納扎開槍！

亞納扎心口連中四槍，臉部後仰，但無倒下……？

「你哋會明，因為我哋係同類。」

突然，一道身影突入，閃到亞納扎背後！

係穆爾泰！

全身血痕，只睜右眼嘅穆爾泰舉起半身長銀劍，向亞納扎斬過去！

但亞納扎轉過身，將穆爾泰隻手箍住，再將過肩摔將穆爾泰撻落地下，再拔出銀刀向穆爾泰咽喉劃去！

砰！砰！

霍靜向亞納扎頭部連開兩槍，但今次亞納扎向側邊避開，無正面硬食子彈。

係避彈衣，所以啱啱亞納扎俾子彈打中先無事！

「我哋會再見。」

亞納扎從外套暗格掉出一個圓柱，白色煙霧頓時從圓柱釋出，將身影遮蔽於白煙之中！

我拎起銀刀衝過去追擊，氣管忽然感到灼熱感，不停咳同打乞嚏，而且眼淚同鼻水不自覺咁流出嚟。

「係催淚彈！」霍靜將我撲落地下。

片刻之後白煙散去，小堂只剩返我、霍靜同穆爾泰三個。

霍靜向住對講機大叫：「Over，over！目標逃離緊教堂，全速守住教堂每個出口，唔好俾任何人出入！」

但之後，守喺教堂外嘅警員並無發現有任何人出入，搜索教堂後亦唔見亞納扎蹤影。

呢次教堂救援行動中，四名警員死亡，六十六位神職人員死亡，十三位太陽神殿教徒被擊斃。

我只受輕傷，霍靜同被怨靈附身嘅男警對峙期間被打中左肩，穆爾泰傷勢最嚴重，再遲一步嘅話可能就有生命危險。

太陽神殿今次光明正大挑戰教會，目的未明。

但從亞納扎嘅話之中，感受到當中蘊含巨大陰謀。

四日之後，我收到穆爾泰嘅電話。

「凌寧壹，我有嘢同你講，我搵到亞納扎潛入教堂層殺嘅目的。」

「係咩？」我唔明穆爾泰點解會同我講，但故且問一問原因。

「佢拎走咗同龐亮案件有關嘅所有資料。」

「龐亮……？」

「一個天魔，另一個係拜惡魔嘅人，佢哋可能暗地裡有聯繫都唔定。」

「咁又點？」我大惑不解。

「天魔當時有兩個目的，第一係佈置地區性法陣，但俾霍靜搗破，而另一個……係捉走白寧。」

「……白寧？」

「天魔捉走白寧似乎唔係無原因，好可能——」

穆爾泰未講完，忽然收到矮肥瘦嘅電話。

「喂？」

「凌大哥，你快啲嚟醫院！師父……師父佢重傷命危，有嘢要同你講！」

白寧個體質好啱上身？

錯字

之前以為已經埋尾，原來仲有貨

下篇開估

大家以為大結局晒 無人再睇

仲係到

釘書機有無一次無比人打低?啱啱出場好似好勁好型咁 但次次都比人打到on9仔咁

我發覺有句打得唔好

穆樞機係無被人斬中

無霍靜釘書機都釘啦搵次比佢型下得唔得

佢有份驅除瑪雅古神

好慘柒足成個故

明明有型過

穆爾泰加油好嗎

型個頭 柒到尾

穆爾泰打得d人都係好鬼勁果d，柒都無計

我都覺
但係示意圖明明係好睇得㗎嘛

霍靜戰績都好過佢

我都以為佢好好打點知一路睇佢都係俾人打
不過公道嚟講佢降神個到係好有用嘅

有人睇有人睇，加油

咪係
不過主角係小凌 重點當然寫佢

多謝大頭絲打

睇緊㗎睇緊㗎

推推推推推

一係唔出手

一出就會輸
樓主比佢型一次啦
之前又話有特別體質 我對佢好大期望
搞到好似扮不自量力咁白寧師父少出場反而仲型

特別體質睇下有無機會寫 無嘅話都會喺問答講
Btw 竟然覺得白寧師父型

作為一個由死神小姐追到依家嘅讀者加油啦樓主釘書機

我馬上跑去醫院，去到某間病房，望住瞓喺床上嘅病人。

病人嘅名叫官燕飛——即係白寧師父。

官燕飛面色蒼白，氣若遊絲，但當望到我時雙眼驟然煥神，甚至想坐起身。

「點解會傷得咁嚴重？」

「你終於嚟，我有嘢要同你講……」

「你答我先，你同白寧係咩關係？」

白寧姓官，佢又姓官，但白寧從來無講過佢哋兩個之間係有血緣關係。

官燕飛向我微微一笑，早就估到我嘅問題一樣。

「白寧，係我某次委託收留嘅孤兒。」

我耐心聆聽官燕飛嘅話。

「不過佢唔係父母雙亡嘅孤兒，而係……從某個邪教組織救出嚟嘅孤兒。」

「嗰個組織……」

腦海裡浮現出一道名字。

「係太陽神殿？」

官燕飛輕輕點頭，確認咗我嘅諗法。

「因為曾經受過某種非人對待，我救佢出嚟嘅時侯，佢選擇遺忘以前所有記憶，封閉自己嘅心靈，心智年齡永遠停留喺兒童階段。」

同白寧相處嘅一點一滴再次映入眼前，嗰張笑得天真燦爛嘅笑容。

「太陽神殿似乎為咗某個目的而對兒童做實驗，而白寧係唯一成功嘅實驗體。當時太陽神殿無刻意阻繞我，佢哋只係講咗句……」

「講咗句咩？」

「當成年之時，成為合適嘅容器，會返嚟搵佢。」

成年之時……合適嘅容器……

「我為咗隱藏佢嘅存在，幫佢改名換姓，將佢當成一個平凡人去養育。當佢想做道士，我舟意叫幾位徒弟多番刁難，但估唔到最後遇到你，最終逃唔過命運。」

因為我……所以白寧先會俾大陽神殿發現？

「係龐亮……唔係，係天魔？」

「嗯，當時天魔睇穿白寧體質，所以先捉咗佢。」

白寧因為我中被捲入天魔事件，被天魔睇穿本身體質，而最終呢件事傳到去太陽神殿耳中。

亞納扎‧艾奎諾……四日前進攻教會，就係為咗確認呢件事！

「點解……點解會咁！」我忍唔住緊握拳頭。

「事到如今我唔再隱瞞……」官燕飛虛弱得只能以吐氣方式逐隻字吐出，「所謂實驗體，就係以人工方法培育出適合惡魔附身嘅容器。」

我心如止水，冷靜聆聽一件驚天動地嘅事情。

並無太驚訝，因為自上次古神委託，我同穆爾泰發現白寧並非擁有陰陽眼咁簡單。

白寧，聽得明瑪雅古神Ah Puch嘅神語。

「白寧，係禍害世界嘅存在，唔應該俾佢生存喺呢個世上。」

官燕飛緊閉雙眼，睜開之時卻滿眼通紅。

「但我唔忍心殺死佢，唔忍心殺死一個對世事一無所知嘅天真細路，所以我選擇收留佢，將佢作為一個普通女仔去湊大成人。」

——爺爺話過欠人嘅嘢就一定要還，如果唔係會遭天譴！

——呢張符好勁㗎，叫做鬼畫符，有避邪鎮靈嘅作用！嘿！

——唔好睇小呢棵蔥啊，雖然佢只係一棵蔥，但佢係一棵好有用嘅蔥。

仆街，你真係欺騙我感情，你根本就無爺爺。

「凌寧壹，你可唔可以答我。我，究竟有無做錯？」

官燕飛雙眼同我對視，等待住我嘅答案。

「無。」

我肯定地給予答案。

「白寧，從頭到尾都無錯。」

「係咁啊……既然係咁，我可以同你講。白寧自從遇到你之後，原本停留兒童階段嘅心智竟然慢慢出現變化，變得愈嚟愈似一個少女。」

官燕飛露出對兒女成長感到欣慰嘅笑容。

原來唔係我錯覺，白寧的確一點一滴成長緊。

「但正因為咁，佢瞭解到總有一日太陽神殿會搵到佢。佢慢慢學識何謂愛情，為咗唔俾你有危險，佢選擇一個人默默離開。」

——你情人節嗰日有無嘢做，不如一齊出街？

嗰個傻妹，原來係同我道別。

「佢喺邊？」

「呢兩個禮拜我一直追尋白寧，但最後都救唔到佢，佢……尋日已經俾太陽神殿捉走咗。」

我緊握拳頭，握得指甲陷入皮肉之中。

我竟然無察覺到，無察覺到白寧身上嘅變化，無察覺到呢一切！

「好對唔住……無保護到白寧。」

「唔需要。」我深深吐一口氣，「白寧，仲未成年，係咪？」

「三月十三。」

而家離三月十三仲有一個禮拜。

「我會代替你去救白寧返嚟，你就好好喺度休養。當你醒返，就會見到白寧喺你身邊。」

我會代替傻妹另一個最重要嘅人去救佢出嚟。

轉身準備離開病房前，我再向官燕飛問多一條問題。

「如果……佢無遇到我，依家嘅佢會唔會好似普通女仔咁生活？」

「嗯。」

「係咁啊……」

「但係，如果佢無遇到你，佢唔會好似普通女仔咁笑得咁開心，笑得咁燦爛。」

——因為，小凌係我最珍惜嘅人。

我決定好。

我搵到我要做嘅事。

等我，白寧！

終章已經寫好
不如開個賭局 穆樞機會唔會柒到終章

會
唔會

劇情進入最後直路 希望星期日3月3會完到故
001同80最後會點 大家唔好走漏眼 大大力追啊

另外200正皮會出外傳會有驚喜

係釘書機無論你點寫都g持架啦釘書機定穆樞機都照追

唔會！佢要發揮佢既功用 救白寧！

好慘堂堂樞機釘書機

暫時4比2領先

咁佢真係柒嘛出黎好型咁 又比人打柒我都唔想串佢都係嗰句g持!

柒到尾

4:4
我話唔會

唔准sad ending㗎

就算型都係柒到盡頭便是型

都係叫型

一開始我都預佢型點知次次都比人撚狗咁L

木書機

請停止欺凌

推呀

唔好停

型返次就ok

依家24:15

型 係一時 柒 係一世

＊

「你已經決定好？」

警局審訊房，只有我同霍靜兩人。

「嗯。」

霍靜搖頭，輕嘆一口氣。

「你執著到咁，我無謂阻住你。」

「你今次好順攤，無天魔嗰次咁麻煩。」

「因為你眼神唔同咗，煙味消失咗。」

霍靜手托下巴，意味深長向住我笑。

自己都唔自覺，雖然褲袋仲袋住打火機，但已然無再食煙。

「不過我無可能俾你就咁冒險。」

「你意思係……？」我疑惑不解。

房門忽然被打開，一道身穿黑色羊皮大褸嘅高大身影行入審訊房。

「意思係必須要有強力嘅外援。」

穆爾泰傷勢雖未痊癒，但睇落並無大礙。

「經過資料搜查，我哋已經初步得悉太陽神殿匿藏地點，不過地形人數一概不明，貿然闖入嘅話風險太大。」

霍靜拎出幾份文件，全部都係有關太陽神殿嘅資料。

「唯一調查到嘅係佢哋想召喚嘅惡魔名字——Beelzebub。」

釘書機可以做肉盾打兩野又好返曬

「竟然係蒼蠅王……」穆爾泰露出驚訝神情。

「係好出名嘅惡魔？」霍靜疑問。

「喺教廷眼中，Beelzebub係惡名昭彰嘅大惡魔，撒旦聖經中呢位惡魔亦係名列前茅嘅大惡魔，魔王般嘅存在。」

穆爾泰講得無錯，就算係唔熟悉宗教嘅人，都會知Beelzebub——別西卜呢個名字。

惡魔嘅禍害可以威脅世界，可想而知作為魔王嘅Beelzebub成功喺現實得到軀體會有咩不堪設想嘅後果。

聽到呢度，心中頓時浮現一個諗法。

「照太陽神殿講法，容器成年時先可以降魔。」穆爾泰嚴厲正詞，「我哋要喺三月十三日前行動，就算救唔出白寧，至少……無論用咩手法都要阻止Beelzebub降臨，就算係——」

「唔得！」我一手扯起穆爾泰衣領。

「呢次係關連到世界嘅命運，一旦太陽神殿成功降魔，會發生咩事無人會知。」

「我知……」我垂低頭，慢慢鬆開手，「但就算係咁，我都會保護白寧。」

「為咗一個女仔放棄世界？你到依家諗法都咁天真——」

「唔係，我有確確實實嘅方法。」

穆爾泰同霍靜詫異望向我。

我將作為保險，拯救白寧嘅方法話畀佢哋兩個聽。

「你……癲咗啊？」霍靜一臉不可置信。

「……的確係可行方法。」穆爾泰合埋眼點頭，然後睜開眼問：「你係認真？」

「嗯。」

「好……就咁做。」

「喂！穆樞機，你唔係陪佢癲啊嘛？」霍靜極力反對。

「呢個只係最後保險，唔一定會變成咁。」我誠懇坦率對霍靜講，「反而我有件事要拜託你。」

我將有關陳伯案件嘅來龍去脈話畀霍靜知。

「我……重新徹查呢件事。」霍靜瞇起眼，不滿咁講：「但你唔好講到交代後事咁。」

「我無諗住送死，我仲有好多嘢想做。」

「咁你到時記得幫陳伯出庭作證。」

「當然。」

我面不改容，講咗句大話。

警方同教會合作，進行調查，準備突襲太陽神殿嘅計劃。

但時間倉促，經霍靜用超級電腦計算後，定制出成功率最高嘅計劃。

三月十二日夜晚，將會將以亞納扎為首嘅太陽神殿一網打盡。

我返到屋企，小黑即刻出嚟迎接我。

「喵！喵喵喵！」小黑睜大黃色瞳孔，因為我又整到成身傷而擔心。

我抱起小黑，然後話：「今日帶你搬一搬屋。」

「喵？」

我將小黑帶到去白寧屋企，暫時放住喺度。

「凌大哥，白師妹佢……」肥師兄擔心到臉頰啲肥肉跌晒落嚟。

「閣下，會帶白師妹返嚟，係咪？」矮師兄厲眼與我對視。

「嗯，當然，你哋好好睇住你哋師父。」

＊

作戰前一日，我喺條街度行嘅時候，撞到個熟人。

今日ot等一陣放工繼續

加速！

等你

等你，好緊張

「凌先生！」戴住黑超，全身牛仔打扮嘅Derek向我打招呼，「咁啱嘅，又嚟驅魔啊？」

「唔係，我散步。」

「係喇，白寧小姐呢，唔見佢同你一齊嘅？」

「佢……今日唔舒服。」

「喔！」Derek點頭，「其實上次醒返之後你哋就走咗，一直都想同你哋當面講句多謝。」

「唔使，交易嚟啫。」

「唔係，我係多謝你畀咗機會我去面對自己過去。」

我不解咁望住Derek。

「你唔係淨係幫我解夢，你仲教我點樣面對過去，今日我先可以企喺呢度。」

雖然Derek講到好多謝我，不過我無太大感覺。

如果白寧嘅話，可能會理解到唔定。

「所以我諗住開套電影講驅魔師！」

「唔撚係掛。」

你咁樣咪即係要將我哋辛苦隱藏嘅事跡公諸於世？

不過諗諗落又無所謂，因為根本唔會有人信。

「Derek！」有個女仔向Derek跑過嚟，「你係……凌先生？」

我面無表情，舉起手講咗句：「Hi。」

「你哋識㗎？」Derek好驚訝指住我哋兩個。

「係啊，凌先生之前幫我驅過魔，仲斬爛我枕頭，打到我損手爛腳！」Heidi半開玩笑咁講。

「喂，凌先生你咁對我女朋友真係唔得！」Derek搭住Heidi膊頭講。

「你哋……拍拖？」我舉起食指喺二人之間徘徊。

「係呀，都一段時間。」Derek沾沾自喜咁講。

「真係令人驚訝。」

「但你個樣一啲都唔驚訝。」

唔單止Derek，而家嘅Heidi亦都能夠挺起胸膛開心大笑，無再被過去束縛。

我稍微好奇咁問Derek：「我記得你為咗Karen，七年嚟都無再鍾意其他女仔。」

「我到依家都無忘記過佢，我甚至有同Heidi講過Karen呢個人。」

「嗯。」Heidi點頭。

「不過我明白到，光唔係照亮，而係傳遞。」

「咩意思？」我露出不解嘅表情。

「Karen佢雖然離開咗我，但佢將愛嘅光芒傳遞咗畀我，而依家我希望可以傳遞光芒畀其他人，等其他人可以感受到光芒嘅溫暖。」

傳遞光芒……

「不過，我得到嘅光芒唔淨止嚟自Karen。」

「無錯。」Heidi點頭附和，「仲有凌先生。」

「你所做嘅一舉一動，已經將光芒賦予咗畀我哋。」

我愕然望住佢哋。

大概因為，我從來未諗過會得到咁樣嘅回應。

當初為咗唔再孤獨，為咗報仇而做驅魔師，漫長嘅道路我唔經唔覺幫咗咁多人。

穆姑娘、Shelly、浩然、阿瞳、芷欣老豆、阿堯，仲有其他人……都覺得係咁嗎？

昔日若兒將光芒傳遞畀我，照亮處於深淵嘅我。

今日我將光芒傳遞畀他人，重覆住同樣嘅事情。

但係，仲差一個人。

「多謝你哋。」我衷心向Derek同Heidi道謝。

雖然佢哋兩個不明所以望住我莫名奇妙嘅道謝。

到三月十二日夜晚，準備去拯救白寧。

又停喺到㗎

會唔會係用返001可以殺神魔嗰把嘢

001比返若兒骨灰比釘書機 除非釘書機未燒

「意思係必須要有強力嘅外援。」
樓主係咪特登㗎你釘書機一陣畀人笑到面黃

有機會

笑咗

你又欺凌佢

蒼蠅王聽落似以前星期日九半個啲一出場就收皮嗰啲

由靈異故變左笑故

屌你數碼暴龍嗰啲呀

白寧被人捉咗 大家淨係掛住笑穆樞機

係好笑吖嘛
我撐穆樞機型到最後㗎

釘書機邊個改㗎 好到肉呀喂

唔記得左who is Heidi

你重睇嗰下就知

我哋而家前往嘅目的地，係位於馬鞍山嘅馬鞍山教堂。

相傳以前馬鞍山礦場落成先，村民人數激增，於是落成咗兩個教堂供居民供奉，其中一個係馬鞍山教堂。

後來教堂漸漸荒廢，成為廢棄教堂。

話說附近一帶村民非常抗拒外來人嚟參觀，認為被打擾安寧，所以馬鞍山教堂幾乎無人問津。

我哋撥開半身高雜草，爬過生鏽圍欄，進入大門早已塌毀嘅廢棄教堂。

「身為撒旦教竟然用教會做藏身地址。」霍靜厭惡搖頭，然後打開電筒。

座堂只有兩個課室左右大，電筒照一轉，除咗厚如棉團嘅灰麈、佈滿天花嘅蜘蛛網、腐化多日嘅麻雀屍體、斷成兩截嘅十字架石像之外，就無其他嘢。

「呢度真係太陽神殿嘅藏身點？」其中一個警員膽怯咁問霍靜。

霍靜並無回答嗰位警員，視線移到我身上。

我指住本應係祭台位置嘅地下，然後話：「成座教堂淨係得嗰度地下無麈。」

「有機關？」霍靜問。

「我睇睇。」我行到祭台前踎低觀望，地板雖然無塵，但又無任何機關。

我拎出太陽燈電筒，照落地下。

果然，一個法陣瞬間顯現眼前。

「用隱形墨水畫嘅法陣。」

我拎出硝酸銀噴霧，將隱形墨水洗走。

「磁場有反應！係結界！」其中一個拎住插有儀器嘅電腦嘅警員話。

同上次喺教會創造結界情況相反，呢座教堂本來磁場反應非常劇場，自然形成無形結界，而對方藏匿於結界之中，再透過法陣將磁場平復落嚟，切斷無形結界入口。

磁場雖然紊亂，但結界入口無劇烈浮動。

「你你你你，喺度stand by，其他人跟我入去。」霍靜指揮佢嘅下屬。

穆爾泰默不作聲，做咗個十字架手勢。

「我準備好。」我應咗句。

今次行動分別由霍靜帶領嘅少數特警成員，加上穆爾泰為首嘅幾位神職人員，同埋我進行。

我哋沿住磁場缺口步去，穿過之後映入眼簾嘅——

鈴——鈴——鈴——

緩慢嘅銀鈴聲傳入耳中，映入眼簾嘅係一個祭壇。周圍燈光昏暗，只有牆身掛住油燈，燃點黑色蠟燭，白衣教徒左右兩邊肅立，總共六十六個人。

正中央地下有個大型倒五芒星陣，鮮紅嘅顏色彷似以血畫成，而法陣正中心有個山羊角惡魔雕像。

鈴——鈴——鈴——

銀鈴聲緩緩響起，白衣教徒低頭細語，猶如祈禱緊。

其中一個教徒察覺到我哋，過嚟，然後其他教徒嘅目光一齊聚焦過嚟。

今日有啲攰聽日後日繼續

Google search 馬鞍山教堂

現實去會畀人趕走

再推

哩間圍晒鐵絲網，入唔到。

我諗起十字死光咋

好想知釘書機會唔會柒到尾

釘書機知自己又要柒多鑊 所以先祈禱希望唔好咁柒

啲人會偷入去打卡

屌你哋穆樞機就嚟變埋主角添

笑到仆街

Push push

其中一個教徒察覺到我哋，抬頭望過嚟，然後其他教徒嘅目光一齊聚焦過嚟。

「噓！噓！噓！噓！噓！噓！噓！噓！」

頓時，一陣黑霧充斥房間，將眼前視線完全遮蔽！

「小心！」霍靜拔槍大叫。

砰！砰！

身後響起槍聲，忽然兩道黑影跌到我腳邊……係兩個頭部中槍嘅神父屍體！

我望向身後，黑霧之中隱約見到開槍嘅人……係其中一位特警成員！

嗰個特警雙眼流露懼色，然後顫抖嘅雙手舉起手槍指住我。

「怪物……怪物啊！」

砰！

槍聲響起，但子彈並無向我射嚟！

喺嗰位女警身後，另一粒子彈貫穿咗女警個額頭，我仲未明白發生咩事，連番子彈向我身邊不停射過嚟！

我邊跑邊躲避子彈，霎時另一道高大身影握住銀刀向我撲過嚟！

「可惡嘅惡魔，我唔會俾你迷惑到！去死啦！」身穿白袍嘅神父向我捅過嚟。

我輕輕出腳將神父踢跌，然後反手將佢壓落地下！

「惡魔！放開我！惡魔！」

唔通……佢哋俾人迷惑，將除自己以外嘅人都當成敵人？

正當我牽制住神父時，黑霧中飛出一粒子彈將神父太陽穴貫穿，神父隨即停止大叫，面部無力垂落地下。

周圍實在太混亂，槍聲同慘叫聲不斷傳出，屍體陸續遍佈地下。

「凌寧壹！」

係霍靜！

我馬上向叫聲跑過去，只見霍靜同穆爾泰仲有幾位特警同神父企喺一個法陣裡面，佢哋似乎無受到影響。

「快啲入嚟穆樞機個法陣！」霍靜向住我大叫。

我即刻向霍靜跑過去，但霍靜又突然舉起槍指住我。

唔係……

千均一發，霍靜開槍之際，我俯低身跑到霍靜腳邊，與此同時子彈向我身後飛去，將準備從後襲擊我嘅特警殺死！

「虧你諗到我想做咩。」霍靜吐咗口氣。

「虧你咁決斷殺死你啲手下。」

「我係上司，佢哋成為威脅，我有責任處理佢哋。」

身處法陣裡面嘅我哋並無成為其他人目標，但黑霧之中大部分人都被迷惑，不停襲擊其他人。

而且，除咗佢哋之外，仲有另一班敵人隱藏黑霧之中。

嗖—！

穆爾泰拔出半身長銀劍，將正面襲嚟嘅兩個白衣教徒斬首！

「咁落去唔係辦法。」

短短兩分鐘，原先數十人嘅小隊幾乎全軍覆滅，黑霧之中血味彌漫，屍遍橫野，化為慘絕人寰嘅地獄。

「係惡魔召喚。」穆爾泰從眼前場景得出推測。

「佢哋……已經完成降魔？」霍靜睜大眼睛愕然地問。

「唔係。」穆爾泰搖頭否定，「只係單純召喚咗惡魔嘅靈體，而且唔係Beelzebub，不過……呢個惡魔似乎好難搞。」

多啲多啲

樓主係咪特登比釘書機表現

feel到木書機好努力但搶戲搶得有啲做多左

搶到都要話人做多咗木書機好慘

夜啲會再更多少少

屌我無特登寫穆樞機㗎

穆樞機你要加油 我相信你可以重振雄風 洗脱釘書機呢個污名㗎
大家畀啲信心佢 你睇佢今次畫法陣幾有作為 雖然次次都只係畫法陣有用打交就冇乜用

「佢係咩惡魔？」我好奇問。

「以我所知，可以瞬間令所有人反目成仇嘅惡魔只有一個——所羅門七十二柱魔神第七位Aamon，亞蒙。」

黑霧慢慢散去，喺祭壇中心有個梟首狼身蛇尾嘅靈體飄浮空中，以銳利嘅米黃色雙眼俯視眾人。

環境漸漸明瞭，但無見亞納扎同白寧。

唔通佢哋唔喺呢度……？

「Madam！顯像儀探測到石像下方有暗道通往密室！」霍靜身後其中一個特警報告。

霍靜環視一周，然後話：「亞納扎‧艾奎諾同官白寧可能就喺密室度。」

我焦急咁話：「我哋快啲過去！」

「等等，我幫你哋開路，然後留喺呢度。」霍靜截停我。

我好快就明霍靜嘅意思。

雖然只係靈體，但惡魔仍舊強大。

正因為咁，只有黑科技儀器，但無任何神秘學知識嘅霍靜係無可能同惡魔與之抗衡！

「放心。」穆爾泰睇穿我心中想法，「你以為太陽神殿進行降魔，教廷只會派我呢位香港樞機？」

我赫然發現，側邊幾位神職人員身上制服同穆爾泰嘅等級一樣，係來自其他國家嘅教會樞機。

「去救白寧。」

轟隆—！

爆破裝置將惡魔石像炸開，底下出現一條通往深處嘅樓梯。

穆爾泰又將兩個教徒斬殺，我跟喺穆爾泰身後一齊向樓梯跑去。

「霍靜，多謝。」

「唔使，同埋唔好死。」

樓主加油

Btw 最後一張示意圖

撒旦教密派，太陽神殿教宗，亞納扎‧艾奎諾

好樣衰

成個教廷都俾人欺凌

我覺得幾型

天魔同上面既惡魔係現實係唔係唔同概念？

除左問問題，都想講句
班書機連名都冇睇黎同特警差唔多都係登下腳做肉盾

穆樞機有埋全名都做肉盾班釘書機真係凍過水

樓梯非常長，驟眼望去只有一片漆黑，並無見到盡頭。

「喂。」跑喺我前面嘅穆爾泰叫我。

「做咩？」

「你決定好……咁做？」

「……嗯。」

穆爾泰擰轉頭愣望咗我一眼，又轉過頭繼續跑落去。

「真係兩師徒。」

我無回答佢，繼續跑落去。

跑咗過百級階級，終於到達地面，但周圍連一絲燈光都無，只能靠電筒照住前方兩三米位置前行。

「小心。」穆爾泰停低舉手示意。

一道身影緩慢走到十米前方位置，同普通白衣教徒唔同，眼前出現呢個人教袍同尖帽係黑色。

佢無對我哋嘅出現感到反應，反而攤開雙手抬望向天花大叫：「惡魔將會降臨現實，給予人類真正自由——」

對方未講完，穆爾泰已經衝上去將銀劍捅落佢心臟。

但詭異事情發生，對方唔單止無死，反而以沙啞嘅聲線發出尖銳笑聲，雙手捉住銀劍唔俾穆爾泰抆出嚟！

穆爾泰心感不妙，馬上鬆手退後。

黑衣教徒除低尖帽，咧起滿嘴鮮血嘅笑容，突然一道強大能量向住佢身體滔滔不絕湧入！

「Asmodeus女王陛下，我獻上我嘅身體，請賜予我恩寵！」

呢個景象，莫非……

「係降魔——」

穆爾泰未講完，黑衣教徒突然憑空出現穆爾泰眼前，將穆爾泰捉走！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

喺暗道深處發生連番巨響，但眼前過於幽暗，根本睇唔到發生咩事！

「捉……住……啦……！」

我望向腳邊，一隻滿佈青筋嘅灰手竟然從影子湧現將我腳腕捉住！

下一秒，地板如同泥沼將我隻腳緊緊吸住，慢慢將我身軀拉落去！我拎出銀刀插落牆身，但彷彿有幾百隻手一齊扯住我隻腳，我愈掙扎就愈沉落去！

嗖—！

銀光閃過，將灰手手掌齊整斬下！

影子頓時消失，我跪低回返啖氣，然後望住斬斷灰手嘅人。

「Asmodeus，阿斯摩太，同Beelzebub同樣被稱為魔王嘅大惡魔，擁有操縱陰影嘅能力。」

附身黑衣教徒嘅Asmodeus從天花影子浮出，倒掛喺天花。佢撳住流血不止嘅手腕，睜大滿佈血絲嘅雙眼，然後咳出兩大口鮮血，血量之多喺地板形成一攤血窪。

「哇啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」Asmodeus突然痛苦大叫，刺耳得耳膜都就穿。

人類係無法承受惡魔嘅能量，最終只會身體崩潰而亡。

但換句話講，喺崩潰之前，佢可以完全發揮出惡魔嘅力量，甚至能夠呈現出違犯宇宙定律，展現我哋唔認知嘅能力。

能夠操縱陰影嘅大惡魔，幽間一片嘅走廊無疑係絕佳嘅處身地點。

「哈啊啊啊啊！」

突如其來嘅情景，睇到連我自己都覺得痛。

Asmodeus竟然伸手捏爆自己下體，仲沾沾自喜咁笑住。

「Asmodeus係女性靈體，佢可能容忍唔到自己附身喺男人身上。」

穆爾泰一本正經講出最有可能，但又笑話一般嘅解釋。

睇字都覺得痛

今次型返少少

如果條友之後死唔去或者醒咗一段時間 都好痛下

我突然感到好痛

夜媽媽 痛一痛

「凌寧壹，你走。」

「……咩話？」我一臉驚愕。

「我唔係要幫你頂住，而係呢度唔需要你。」穆爾泰從長褲拔出銀刀，「適性唔啱嘅容器最終會自取滅亡，而世上唯一適合惡魔嘅容器就喺暗道盡頭。」

「但係——」

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈！」

Asmodeus再次憑空出現眼前，但穆爾泰即刻擋喺佢前面，俾Asmodeus捉落陰影！

轟！轟！轟！轟！連番巨響再次發出！

「……走……快走！」穆爾泰嘅聲音斷續發出，下一秒二人驟然消失喺暗道之中。

真係……講嘢唔乾脆嘅人！

我繼續沿住暗道跑去，不停咁跑，不停咁跑。

跑到暗道盡頭，有道非常重嘅石門。我將石門緩緩推開，眼前再次映入光芒。

「Welcome my friend, I know you will come here.」

出現眼前嘅係另一個祭壇，比起啱啱如同教堂般大嘅祭壇，呢度只有一間房間嘅大小。

但呢度，係真正嘅祭壇。

「還返白寧畀我。」一望到亞納扎，就隨即怒火中燒。

黑色蠟燭擺成圓陣，圓陣內地板繪畫咗一個非常複雜嘅血色法陣，亞納扎‧艾奎諾企喺法陣中心，喺佢身後有張石床——

白寧就瞓喺上面！

「其實撒旦教同科學家好相似，我哋不如傾一下。」亞納扎展現一副友善模樣向我伸出手。

「我同你無嘢好傾。」

「撒旦教係中世紀已經出現嘅宗教，但亦係少數步入現代之後有認真吸收科學知識而進步嘅宗教。」亞納扎自顧自開始講起嚟，「你唔通唔想知咩？」

「唔想知咩？」

「實驗體008……官白寧小姐，點解可以成為供惡魔附身嘅完美容器。」

穆書機爆seed

又停呢啲位

好 書機團戲份已盡
唔知之後會點救返佢哋呢

今日公司週年派對 好多野in charge
要夜啲更新

係呀 魔嘅種類
天魔來自佛教 惡魔來自基督教

今晚停一停更聽日兩連更

會唔會整個呢個故設定嘅百科全書

可以 不過怕無人睇啫

今日真係太攰 連返六日 今日直踩13個鐘
不過放一個禮拜假呢個禮拜加速出返
結局延期暫定3月7日 星期四視乎情況會早更

舞巴加油

訓醒真係攰死 訓咗12粒鐘
養足精力出結局篇 一陣補更 好快

準備mid term考完希望有文

巴打midterm加油

實驗體……！

聽到呢度，我再無法強忍怒火，拎出銀刀向亞納扎衝過去！

鏘！鏘！鏘！鏘！

亞納扎拎出匕首抵擋我嘅攻擊，但無正面還擊。

「進化論係現今最多人支持嘅人類起源學說，雖然有少數學派認為人類唔係進化而成，但有樣嘢一定正確——人類天生係有適應環境而進化嘅能力。」

亞納扎架起我把銀刀，伸出腳踢落我毫無防備嘅腹間，將我踢跌落地！

我即刻企起身，握緊銀刀同佢對峙。

「進化有分為先天同後天，先天有西方皇族選擇近親相交保持優良基因，後天有透過適態環境改變基因序列，人類無法降魔，只係因為未能適應。」

聽到呢番話，心裡頓時冒起唔好嘅念頭……！

「無錯，透過先天將能承受較長時間惡魔能量嘅容器交配繁殖，再後天不斷重覆灌輸惡魔能量，透過交配與適應令容器進化成可以承受惡魔嘅程度。」

亞納扎猶如發明家，欣喜將實驗結果講出。

「官白寧，就係唯一成功嘅實驗體！」

我瞄準亞納扎嘅頸動脈，一刀揮過去！

「冷靜，當你因為我嘅所作所為而嬲，你有無諗過依家嘅科學家其實都一樣？」

亞納扎輕鬆擋住我攻擊，依然無反擊之意。

「科學家為咗探索知識真理，會拎其他動物用嚟做實驗，其實同出一轍，探索世界真相同時總要付上代價。」

「歪理，又係嗰種讕係現實企喺道德高地嘅道理？」

「我從來無承認過自己做嘅事係啱，而係我想去咁做。雖然我哋係撒旦教，但其實唔係真正信奉惡魔。」

「你同打完人話自己係無辜有咩分別？」

「你，信唔信神？」

亞納扎突如其來問咗條問題，不過佢似乎並非真正向我發問。

「我哋同科學家一樣，只係一班想探索世界真理，但就屢屢受到教廷嘅壓迫。十字軍東征，女巫狩獵，聖女貞德，歷史上出現過無數例子，所以我想窺探一下，所謂嘅神係咪真正存在。」

「咁點解要降魔？」我反問。

「如果真係有神，渺小嘅人類係無法抗衡，所以就要利用與神相反嘅魔。」亞納扎講出目的背後嘅原因，「凌寧壹，我睇過天魔嘅資料，你當時用昆迪拉殺死咗天魔係咪？」

「咁又點？」

「所以你係同我同類人。」

「我的確做過咁嘅事，但唔代表我同你一樣。」

「咁嘅事？你誤會我嘅話，昆迪拉係對付比自己強大嘅靈體時其中一種有效對抗手段，係科學界嘅重大發現，點解你會認為有錯？」

亞納扎一臉不解。

「因為用骨灰煉製武器係有違道德？因為將人煉成怨靈係禁忌？因為詛咒係邪惡？」亞納扎嘆氣搖頭，「唔係，係因為人類作出偽善嘅理由束縛自己，令知識停滯不前。」

亞納扎停低攻擊，友善地向我伸出手。

「我哋係同路人。」

亞納扎隻手放喺我眼前，佢講嘅嘢其實不無道理，比起邪教，甚至接近以科學為中心嘅驅魔師諗法。

不過……

「真遺憾。」

我伸出手，將銀刀直指亞納扎要害，亞納扎馬上縮手後退避開一刀。

「點解？」亞納扎問咗句。

「我唔係嚟為咗阻止你哋降魔，拯救世界。」

腦海浮現出一副臉容，一副非常傻氣，非常天真，想將之永遠守護嘅笑容。

「因為呢個女仔？」亞納扎呆咗呆，「真係浪漫嘅愛情，只為心中想守護嘅事物不顧一切奮鬥， 背後迎嚟嘅係世界末日。」

鏘！鏘！鏘！鏘！鏘！鏘！鏘！

亞納扎終於無再繼續講話，露出認真眼神同我戰鬥！

「放心，為咗喺毫無雜質情況下進行儀式，呢間房只有我哋兩個。」亞納扎嘅匕首掠過我嘅臉頰，劃出一條血痕，「只要你打贏我，就還返個女仔畀你。」

我右手拎起銀刀擋住匕首，左手伸落褸袋，拎出另一把刀揮過去！

所以…… 白寧同好多人咩過？

屌 有句要修正下

「無錯，透過先天將能承受較長時間惡魔能量嘅容器交配繁殖，再後天不斷重覆灌輸惡魔能量，透過繁殖與適應培植出可以承受惡魔程度嘅容器。」

唔係話白寧係人工交配出黎咩

啊…… 睇到果度嚇到我呢
仲心諗001咁大方既，反應都唔係好大，竟然唔介意

80比人當做肉便器

做乜鳩
80係純潔無瑕的

比三師兄弟....

快！

文呢

亞納扎輕鬆伸出手撳住我嗰隻手，我即刻出腳向佢下體踢落去，但佢宛如洞悉我一切動作，輕輕踢落我腳腕將我踢跌。

佢隨即騎喺我身上，舉起匕首向我條頸捅落去！

千均一發之際，我舉起右手擋住咗呢刀，但手掌被匕首貫穿，血流如注滴落我臉上。

「你右手無咗。」亞納扎淡淡地講。

「你把刀無咗。」

被貫穿嘅右手緊緊握實匕首嘅刀柄，唔俾亞納扎抆返出嚟。

亞納扎並無驚慌失惜，好冷靜執起跌喺我身邊嘅銀刀向我揮過嚟，我即刻舉起另一把銀刀擋住，但呢個體位非常不利我發力，刀光漸近眼前！

我將被貫穿嘅右手一揮，血水直飛亞納扎雙眼，將佢視線遮蔽，然後拎住銀刀隻手向佢斬過去！

「Shit！」亞納扎抹去眼上嘅血水。

揮刀一剎那亞納扎即刻跳起身避開，刀尖只劃破佢嘅上衣，但我無停下攻擊，馬上從褸袋拎出小型燃燒彈，點著之後向亞納扎掟過去！

蓬—！燃燒彈直中亞納扎身軀，但冒起嘅火焰只足以造成輕微燒傷。

但已經足夠，我即刻向亞納扎撒出漫天鎂粉，燃燒反應加上密室無氧環境，造成連鎖效應引起塵爆，將亞納扎燒成火人！

火舌向我飛撲而來，我舉起雙手抵擋，雙手同臉頰頓時感到痛不欲生嘅灼熱感。

「啊！」爆風將石床上嘅白寧吹跌地下，仍然沉睡緊嘅白寧表情痛苦叫咗聲。

幸好火焰並無波及到白寧，但火海將天花滿滿覆蓋，形成一大團火雲！

「呢次應該……」我望向亞納扎本來身處嘅地方，只剩下火焰熊熊燃燒。

「You’re crazy man.」

濃濃煙霧背後，亞納扎身影漸漸淡出，佢脫去紅色外套，左半身皮膚被燒得通紅，左眼連睜都睜唔開，非常狼狽。

但係，佢竟然從啱啱嗰一剎那避過塵爆！

「你睇嚟，想同我同歸於盡。」

亞納扎拐下拐下向我行過嚟。

「只要救到呢個女仔，連自己條命都可以唔要？」

More more more

我嘅右手被匕首貫穿，我嘅雙腳再無力氣，我嘅雙眼模糊到睇唔清眼前一切，我嘅雙耳只聽到一片鳴聲。

呢次係最後一次機會，我必須要喺呢一擊殺死亞納扎！

我拼盡最後嘅力氣，左手緊握銀刀，右手從腰間拎出手榴彈，向亞納扎衝過去！

亞納扎大吃一驚，打算後退避開，身後卻被一片火牆阻擋。

「你咁做……官白寧都會一齊遭殃！」

我無理會亞納扎嘅話，將手榴彈掉到亞納扎腳邊，然後——

蓬—！

爆炸並無預期出現，取而代之釋出一陣白色煙霧！

「係……催淚彈？」亞納扎即刻撳住眼鼻，但白煙將佢嘅視線完全遮蔽。

為咗同擁有軍人身手嘅亞納扎戰鬥，我早有兩手準備，包括要求霍靜幫我特製武器。

我衝入催淚彈釋出嘅白煙同火場濃煙混合而成嘅煙霧之中，向亞納扎刺出出奇不意嘅一刀！

嗖—！

銀刀陷入血肉之中，成功捅穿亞納扎嘅身軀！

但同時——

腹部感到冰冷嘅感覺，體溫沿住液體慢慢從我身體流失……

pish

白寧醒咗捅佢一刀

Molamola

亞納扎手上嘅匕首，同樣地刺穿我個肚。

我後退將匕首從我腹部拔出，傷口隨即血流如注，血流不止。

亞納扎撳住膊頭嘅傷口，腳步唔穩挨落牆上，然後慢慢坐落地下。

「哈哈……你贏咗，但係已經太遲……」

我撳住腹間嘅傷口，就連亞納扎嘅樣貌都睇唔清，只見到一團模糊嘅形像。

「降魔儀式……早就開始咗……」

亞納扎滿嘴鮮血笑咗笑，露出贏家嘅笑容。

「十分鐘，十分鐘之後Beelzebub就會降臨官白寧身上。」

我抆出貫穿右手嘅銀刀，轉過身將瞓喺地下嘅白寧抱起身，但雙手血水太多令我跣手，唔小心跌咗白寧落地。

「唔！」我再一次抱起白寧，但今次企起身嗰刻雙腳唔夠力，咚一聲跪返落地。

我抱住白寧，半跪企嘅姿勢一步一步向門口行去，血液卻一點一滴從傷口流走。

雙眼已經望唔到任何嘢，唯獨懷中白寧嘅臉容仍然映入我眼中。

唔知行咗幾耐，終於抱住白寧行到門口，離開被火焰包圍嘅密室。

雙手再無法用上力氣，我拼盡力氣將白寧輕輕放喺地下。

「小……小凌……」迷糊之間，我見到白寧微微打開雙眼。

「傻妹。」我回應佢。

「我……唔係發緊夢嗎？」

「你唔係發緊夢。」

「你……真係小凌？」

「嗯。」

白寧呆咗呆，雙眼頓時通紅，眼淚如同缺堤而下。

「點解……你要嚟救我？」

「因為，你係我想守護嘅事物。」

白寧抹一抹臉上眼淚，然後話：「但係儀式已經開始……無幾耐，我就再唔係官白寧……」

「你都白癡。」

我彈一彈白寧額頭。

「我係一個驅魔師，專幫人驅散妖魔鬼怪……所以，我一定會有辦法解決。」

白寧以懷疑嘅目光望向我，然後問：「……係咩方法？」

「秘密。」

白寧馬上嘟起嘴巴，一臉不忿望住我。

我搶喺佢開口大鬧之前，向佢承諾：「放心，當你醒返之後，所有嘢都會回復原狀。」

「……真嘅？」白寧眼神猶豫。

「嗯。」

「咁你要應承我，當我醒返之後，你要喺我身邊，唔准離開我。」

「嗯，當你醒返之後，我會陪喺你左右，唔會離開你。」

「勾手指尾。」白寧舉起右手。

「嗯。」

我偷偷抹去手上血跡，用無受傷嘅左手反手勾落白寧嘅手指尾。

白寧就好似細路得到生日禮物一樣，露出非常滿足嘅笑容，然後安然入睡。

小0要死啦

張自己變把刀再比釘書機殺魔王口

「多謝你，官白寧。」我欣慰一笑，然後將上衣脫去。

赤裸嘅上身皮膚上，繪畫上如同紋身一樣嘅法陣圖案，由頸部到腹部，由左手同右手，由胸部到背部，通通都被密集嘅法陣佈滿。

＊

「只要我先將Beelzebub降到我身上，就可以中斷對白寧進行嘅降魔儀式。」

「但假如降魔儀式開始咗，仲點阻止得切？」霍靜不解地問。

「的確可以。」穆爾泰幫我解釋，「附身係有兩種形式，分別係暫時附身同融合，前者係短暫性附身，後者係同容器永久融合，需要好耐時間進行儀式。」

舉個例，附身Heidi嘅魅魔同附身Shelly嘅陳伯屬於暫時附身，附身龐亮嘅天魔則屬於融合。

穆爾泰繼續講：「太陽神殿既然得到完美容器，一定會進行需時較長嘅融合儀式。」

「而我只要使出暫時附身嘅儀式，令Beelzebub先附到我身上，就可以中斷對白寧進行嘅降魔儀式。」

我接住講落去。

「到時，無論係殺死我，定等我身體崩潰，最後Beelzebub都會返去異空間。」

呢個就係我向霍靜同穆爾泰講嘅保險——

以我自己性命作為擔保嘅保險。

仲有無

＊

我舉起沾染鮮血嘅手指，將降魔法陣最後一筆畫上，開始進行我人生最後一次驅魔。

終於……

我嘅旅途……終於完結。

一直以嚟跌跌撞撞，錯過咗好多嘢。

但最後，總算搵到我想守護嘅事物——

一個義無反顧，無論順境逆境都陪住你左右，推住你走嘅人。

假若能夠搵到一個咁樣嘅人，即使死亡，亦無所畏懼。

只要能守護住你所珍惜嘅笑容。

官白寧。

我愛你。

小0好似冇好返過休息完又即刻打柴

屌你真係sad end

Btw 如無意外會提早聽日出大結局
希望大家可以一齊陪001同80走埋最後呢條路
陪埋樓主完埋呢三個月嚟最後一次更文

嗚啊我唔想喊啊

突然覺得好快就大結局

0仔

Happy ending please

仆你個街真係sad end

可能最後80再一次用01對若兒既魔術？將01變係把劍上面。

刀片已準備

用釘書機黎做容器咪得反正佢點都打不死 兩野就好返

咪就係反正佢有狼人嘅快速恢復能力

小凌……

小凌……

小凌……

溫暖嘅光芒映入眼中，我緩緩張開雙眼，面前有道模糊嘅身影，但睇唔清佢嘅臉貌。

「小凌……係咪小凌？」

眼前嘅臉貌漸漸變得清晰，無錯……！

「小凌！」

「你嗌咩嗌？嘈喧巴閉。」一道熟悉嘅聲音傳入耳中。

雖然又毒又冷淡，但又非常溫暖。

「小凌，真係你啊嘛？」我以為自己眼花。

「我應承過，你醒返嗰陣，我會陪喺你隔籬。」一股溫暖嘅感覺包覆住我隻手。

雙眼不禁熾熱，視線漸變模糊，我無諗過真係可以再見小凌一面。

「有咩好喊，傻妹。」

「因為我……我唔知啊……唔知啊……」

「如果你一早將所有嘢講出嚟，就唔使搞到我哋咁辛苦嚟救你。真係傻，傻得交關，傻到無藥可救。」

「我驚……我驚會連累到你……」

「驚你屎忽咩，根本無必要驚，只要你開到聲，無論發生咩事我都會陪喺你身邊。」

「點解……」

「已經講過啦，唔係又要我講多次嘛？」

小凌一副好唔耐煩嘅樣，然後表情慢慢放鬆落嚟，露出溫柔嘅笑容。

「因為，你係我想守護嘅事物。」

小凌輕輕彈咗我額頭一下。

唔知點解，塊臉同耳仔突然變到好熱……肯定，肯定係我未病好喇！

「所有嘢已經完結，太陽神殿已經被摧毀，再唔會有人嚟捉你。從今以後，你可以以官白寧呢個身份自由自在生活落去。」

小凌企起身，依然握住我隻手。

「話說呢……救你嘅時侯唔小心跌咗你落地，所以到依家你都仲要瞓喺床上……」

小凌一臉唔好意思，但又忍住忍住想笑出嚟咁，好似有種俾人恥笑嘅感覺……

「總言之呢，你就好好喺度休養下。你記唔記得情人節嗰陣講過嘅嘢？」

「情人節……？」我愣一愣。

「我準備咗驚喜畀你，你快啲出院就知。」小凌微微一笑。

「……嗯，約好啦，我哋勾手指尾！」我伸出手指尾。

「嗯，勾手指尾。」小凌伸出手指尾。

勾過手指尾之後，小凌離開咗病房。

無幾耐，病房外傳嚟腳步聲。

房門推開，三位師兄、霍小姐、穆樞機一齊企喺門外，十分驚訝咁望住我。

「白師妹！」

「白師妹，你終於醒咗啦！」

「白師美……」

「喂！你幾隻豬頭等陣，要叫醫生嚟check咗先！喂！」

「霍靜講得啱，而且小妹妹嘅身體施展過降魔儀式，未知會唔會有後遺症。」

醫生檢查完一輪，初步無咩大礙，大致好快得七七八八，如果無咩特別就可以出院。

「我……瞓咗幾耐？」

「你瞓咗三日啦，知唔知我哋全部人都好擔心你啊！」肥師兄激動到肥肉都喺度震。

「師父佢倒臥病床，每日都問白師妹情況如何。」高師兄講。

師父……

矮師兄接住講落去：「不過放心，師父安然無恙，不如說唯一心結就係白師妹。」

「無錯，最緊要係白寧你無事。」霍靜露出欣慰嘅笑容，眼神卻有點黯然，「如果唔係……」

「唔係……？」我不解咁問。

「你有無發覺，好似少咗……」

肥師兄未講完，高師兄即刻撳住佢把口。

「你個死肥豬，唔好亂講嘢啊！」

「唔唔！呢啲……遲早都要俾白師妹……唔唔！」矮師兄加入埋一份，令肥師兄講唔到嘢。

「你哋三個奇奇怪怪，究竟想講咩呀？」我望住佢哋三個，完全摸不著頭腦。

穆樞機唔係有事啩？定係個肥師傅

白寧有陰陽眼，001死咗變咗做鬼

白0

剩低嘅我會一次過出晒請稍等

樓主

凌晨12點見大家12點可以入嚟睇大結局

Live啊
推！

RIP 001

「唔！」肥師兄出嘴咬落兩位師兄隻手，頓時鬆開口，「我話，你唔發覺少咗個人嚟探你咩？」

「你話師父？我知嗰日佢為咗救我，受咗重傷……」

「唔係啊！屌！我話……哎呀！」肥師兄忽然俾矮師兄一踢，成個趴咗落床尾。

「屌什麼？道家之人豈能粗言穢語！」

「做咩啊……我唔理你哋啦！我同小凌約好咗要快啲出院㗎！」

「小……凌？」穆樞機驚愕咁講出呢個兩個字。

唔止穆樞機，當我講出小凌嘅名時，房內所有人都變得安靜落嚟，包括嬉鬧緊嘅肥師兄佢哋。

「白寧，其實……」霍靜面有難色。

「小凌啱啱先走咗，你哋嚟嘅時候無見到佢咩？」

「有咩可能……！」霍靜撳住嘴巴，眼泛淚光。

寂靜幾秒後，肥師兄忽然大聲喺度喊。

「點解……點解個天要咁殘忍！」

「你哋……做咩……呀？」我完全唔明佢哋做咩。

房內唯獨穆樞機十分平靜，於是我將目光放落佢身上。

我同佢對視幾秒後，佢低頭嘆氣一聲，然後抬起頭，宛如響起鐘聲講咗一句。

「凌寧壹死咗。」

我以為我聽錯。

「你講咩話？」我問多次。

「凌寧壹死咗。」

我以為佢同我講緊笑。

但佢嘅表情好認真。

「你……講咩話？」

好討厭，唔知點解眼淚係咁流落嚟，想停都停唔到……

「小凌……佢，佢啱啱先嚟探過我，佢點會死咗啊？」

「你做咗驅魔師都一段時間，都知見到死人唔係咩特別事。」

「唔係㗎，唔係咁㗎！」

我企起身，扯住穆樞機嘅衣領。

「佢應承過我醒返之後，會陪住喺我身邊！」

「所以你醒返嗰刻，佢的確陪喺你身邊。」

「佢話過我醒返之後，所有嘢都會恢復原狀！」

「所以佢犧牲自己，為你換取呢一切返嚟。」

「佢仲話……準備咗驚喜畀我㗎……」

「……對唔住，節哀順變。」穆樞機低頭講咗句。

「點解……點解……」

我拉住穆樞機嘅外套，無力跪落地下。

「有無人可以話畀我知……呢一切都唔係真……我求下你，話畀我知……」

呢一切都唔係真……

唔係真……

凌寧壹，我求你返嚟喇……

唔好離開我身邊……

sad end

＊

街上，曾經每日都會經過嘅路，卻變得如此陌生。

因為熟悉嘅身邊人，已經唔喺度。

我行入曾經成日嚟嘅café，叫咗一杯平時絕對唔會叫嘅咖啡。

我坐喺café角落，輕輕嚐咗口咖啡。

「好苦……」

我望向前方，有兩道光畫映入眼前——

——一道係我坐喺小凌隔籬，邊聽委託人講嘢邊喺度亂咁派膠。

——一道係我坐喺小凌對面，乖乖咁聽小凌講解驅魔師知識。

如今，呢一切都唔會再出現。

「奇怪，點解……愈飲愈鹹……唔係苦嘅咩？」

好奇怪……

真係好奇怪……

眼淚總係擅自流落嚟……

我返到屋企門前，推開大門，一道黑影向我撲過嚟。

「小黑？」我將撲過嚟嘅小黑抱起，「點解你會喺度……」

小黑好興奮咁撲到我懷中，但霎時又變得錯愕，彷彿佢本想撲入懷中嘅人並唔係我。

「喵……？」小黑睜大雙眼，呆滯咁望住我。

「原來……係咁……」

佢從一開始就無諗過返嚟。

「小黑，對唔住……」我緊緊攬實小黑，「對唔住……對唔住！」

我放低小黑，行入大廳，發現飯檯上有本筆記簿。

呢本筆記簿……咪係我用嚟寫驅魔知識嘅筆記簿？

但點解會擺咗喺度嘅？

我拎筆記簿打開嚟睇，全部都係平時小凌教我嘅驅魔知識。

直到某一頁，出現一頁並非我字跡嘅頁紙——

＊

當你見到這一頁時，我想我大概已經不在吧。

不過你先別傷心，不要這麼快就嚎啕大哭，我還有點話想留給你呢。

最初我做驅魔師，是為了想留在若兒身邊，之後做驅魔師，是為了替若兒報仇。

一直以來，我的人生都被悔疚與仇恨驅動前行，漫無目的，迷惘前進著。

直到遇見你。

還記得當初遇見你，真的覺得你既奇怪又麻煩，哪有人會拿蔥來當驅魔工具，還擅長認人做師父，經常妨礙我工作，簡直五行欠打到不行。

不過漸漸，我開始習慣了你在我身旁。雖然你的一舉一動無一不令人懊惱，但不知不覺間，我感到了失落已久的快樂。

或者是被你天真而率直的性格吸引到。

而我最深刻的，是你無論在我順境逆境時，都一直陪伴我左右。還記得只有你一個不理會他人話語衝出來找我，還記得你死命抱緊我阻止我消滅龐亮，還記得你徒手捉住匕首阻止我做傻事。

這些一點一滴，我都記得的。

你令我察覺我為了報仇，錯過了很多事物，然而你一直在我身後，當我回頭，你始終沒離開過。

你令我明白到，原來，還有人這麼珍惜，愛護我。

你令我明白到，我有著比起其他事物更重要，更應該去守護的事物。

那就是你。

那天你約我情人節出去，我心是小鹿亂撞，當天我見到打扮得如此漂亮的官白寧，我終於確信——

我，是想守護你。

我，是想守護這個天真燦爛的笑容。

所以，無論發生什麼事，我也會不顧一切去找你。

哪怕世界盡頭，地獄深淵，就算犧牲我的性命亦無所畏懼。

因為我愛你，官白寧。

＊

當我睇完最後一句，視線早已一片模糊。

一滴，一滴，滴落紙上。

「點解……點解……」

我忍唔住，將筆記簿冚喺臉上大聲痛哭。

「凌寧壹，你太狡猾喇，你真係太狡猾喇……正衰人，正衰人……」

喊咗唔知幾耐，眼淚已經流乾，我先慢慢放低筆記簿。

「對唔住……成頁紙都係我啲淚痕……」

每一隻字，都聽到小凌嘅聲。

每一句話，都猶如小凌親口講出嚟。

我放低筆記簿，行到雪櫃前，見到有張memo紙。

——這是白色情人節禮物，雖然可能會遲了，希望你會喜歡。

我打開雪櫃，從冰櫃拎出一個十分長嘅錫紙盒。

拆開之後，我哭笑不得望住裡面嘅嘢。

「仆街……」

係一條蔥形狀嘅朱古力。

非常長，真係有一條蔥咁長，怪唔得個錫紙盒都咁長。

我拎起條朱古力蔥，輕輕咬咗一啖。

「好苦……咩叫我學下嘢，你自己整嘅係苦添啊！」

我一口一口，將成條朱古力蔥食落口。

「又鹹又苦……如果你喺度，一定會甜好多……」

一切過後，心中只剩下空虛。

失去你嘅我，又可以做到啲咩？

——有一種悲傷，是你義無反顧讓愛成為我身上的光，

無嘢做到。

——給我溫暖，卻不准我

唔係。

——遺忘。

至少仲有一件事可以做。

你將你身上嘅光芒賜予畀我，我會繼續將光芒賜予畀下一個人。

如果能踏上同你一樣嘅路，或者我就可以更加瞭解你。

即使你唔係我身邊，總有一日一定會心意相通。

係咪，凌寧壹？

＊

寧靜嘅café，一個約莫二十歲嘅男仔神色焦急，喋喋不休係咁講。

「嗰日我同幾個friend玩完碟仙之後，就開始出事！我其中一個friend揸揸下無啦啦有鬼撳眼，跟住炒車重傷，另一個friend就精神失常，話見到隻鬼成日都喺佢隔籬出現……」

我漫不經心，邊聽邊望住窗外風景。

「喂……其實你係咪真係幫我搞得掂㗎……」佢以質疑嘅目光望住我。

「當然。」我飲咗口咖啡，「好苦！咳！唔係，當然搞得掂啦，你呢個個案其實好常見。」

「係發生咩事？」

「大概係玩碟仙時惹咗啲靈體上身，就好似你咁你依家頭頂上都有個。」我指住佢頭頂。

「哇哇哇！」佢驚慌失惜大叫一聲，「你……講真㗎？你點知㗎？」

「因為……」

我係一個驅魔師，專幫人驅散妖魔鬼怪。

———全文完———

死對001都算解脫
又追完一個故

001

好Sad....

完結撒花多謝大家陪伴咗我三個月

一陣會更埋後記

之後仲有番外篇同True Ending不過當畀我唞下 200正皮先更

True Ending
會唔會好似西鐵故咁， N年後白寧整部時光機翻去改timeline

召喚古代時空穿梭技術

睇完好空虛

後記

三個月，呢三個月除咗開始呢個故之外，仲開始咗全職工作，諗返起其實真係好攰，有時出job更加要朝做到晚，每一日都係趁放工空餘時間打故，所以搞到有啲出文都唔係咁穩定。

如果大家記得嘅話，呢個故本身半年前就出咗，但兩個禮拜之內就爛咗尾。原因好簡單：因為無咩人睇

我唔係嗰種要搏名利出故嘅人，喺連登都出故兩年，又成日睇故，其實好清楚有啲咩類型嘅故會多人睇，但我唔想搞到打故變返工咁當現實已經要幫人做狗，到網上梗係希望自由咁做自己想做嘅嘢啦，但奈何出嚟之後又有種壓力，因為始終受歡迎程度比起之前嘅故出入太大，無論係正負皮定推po速度，咁梗係有種壓力，呢種壓力會令我質疑自己點解會咁呢，係咪文筆唔夠好，開頭太差，題材太冷，標題起得差（西鐵故已經咁俾好多人話過）

話就話做自己嘢，但實際成績出嚟，梗係降低咗成個人motivation當起身見到一堆新正皮同回覆，個人都即刻有energy繼續打，當起身最後回覆時間係12hr前，個心都自然石沉大海

不過最後都堅持落去，因為我知仲有一班會睇我文，日日嚟留言，仲有一班雖然無留言但都有睇文嘅人，更何況自己鍾意呢個題材，就要對佢有信心……如是者今日終於完結呢篇文完結撒花

有唔少巴打都發現呢個故用咗好多宗教作設定，入面一大堆超自然設定，其實有80%都唔係我作出嚟，而係唔同宗教同科學假想理論組合而成㗎完呢個故之後，如果未諗到新故，可能會出下呢方面嘅短文唔定，睇下點啦

至於呢個故雖然Ending，但仲未完晒㗎，唔好咁快del留名住，仲有一篇番外同True Ending會呢幾日不日更新，某幾個角色嘅結局會喺番外同True Ending公開

唔記得咗，仲有一個特別專訪，今次專訪對象係全故最受歡迎嘅……

穆樞機！
大家有咩好問就問佢啦

Dylan巴
但001已經唔同以前 佢身邊有80

默哀一秒

人生總唔會所有嘢如意

唔會今次唔用舊橋

咩料

希望番外同True Ending填補到你嘅空虛

仲有一件事！

如果你哋鍾意我打嘅故，就入嚟Like下啦
雖然Like一個page唔係啲咩，但對我嚟講每個Like都好珍貴
同埋下次出文同出故應該會用埋FB呢個平台
所以拜託幫手

其實睇睇下好似整定
若兒為左001犧牲
001為左80犧牲
真係sad到爆

舞巴比番個he比佢地啦真係會寄刀片架

其實我keep住追 只不過唔想上連登 我連app都無裝

好sad 好sad 好sad001
不過期待true end
舞巴好好休息下 雖然我唔係次次更文都留言 但我真係好欣賞你 寫得好順好好睇 有內涵 先會令到我想繼續睇落去 最重要嘅係會認得你嘅讀者 真心覺得你係一個好好嘅作家
雖然唔捨得呢個故 上連登少左樣要㩒入呢個po嘅routine 但我都好期待你下個故！！！加油舞b

Eeeeee啱啱㩒你上面條fb link唸住like 原來一早已經like左

好唔捨得呢個故畢竟個主題係我好鐘意嘅神怪嘢 加上小0個種性格好正會期待true end㗎

會唔會有80外傳？

支持

01

穆樞機最受歡迎又撚佢

點解佢成日都咁「型」㗎

咁就三個月
加油呀樓主，我都明白番做工keep住做自己興趣嘅事情係唔容易

樓主好賤 完故都要辮佢屍btw想問下佢有無自己打贏過人

仆你個街 好sad

200正皮了

咩啊明明就係大家最鍾意佢 成日討論佢

命運整定

戒上連登其實我除咗講故台都唔會上連登

多謝你啊星塵絲打我讀者唔算多 但每個讀者都會記住 特別好似絲打你成日咁用心留言
喺度出故都唔係淨係純粹出文 有時同大家傾下偈都幾開心
下次都要繼續嚟捧場呀

我都好鍾意神怪野 我諗都會繼續寫呢個方向嘅野

停手

有其中一篇以80為主角

咩啊明明係大家最鍾意佢
一開始都唔預有咁多人討論佢

我幫你問佢

多謝你啊其實係自己未習慣
以前可以大把時間 覺得狀態好有feel先去打文
依家打文就好似空餘時間嘅一點小享受 生活方式唔同咗

咁快嘅仲諗住hea幾日先打添

應該係鍾意笑佢多過鍾意佢

完故所以留名

001住緊邊間屋？
001副con點黎？點解打到咁激都冇甩con
木書機會唔會收80做徒弟繼續教佢？
木書機同若兒點識？
木書機由 001害死若兒到 知道若兒比人煉左做昆迪拉到 001消滅龐亮到一齊打大佬到 陪001行最後一段路嘅心路歷程係點？(包括多次係001面前出醜)

想問下釘書機 呀唔係...係穆樞機你對於各大讀者都認為你係肉盾嘅作用有咩感受

Btw見到樓主你話會繼續寫神怪主題表示支持加開心我會繼續支持你㗎

支持 希望快啲有新故

好 我哋有請穆樞機答

本身興趣呢方面鍾意寫啲奇幻嘅嘢

其實有題材㗎啦差在幾時出

想知其他不知名樞機去左邊

小推

炮灰

今晚會更新

比人打瓜嗰啲神父都係書機黎？

正評咗再慢慢追！

好耐無見唉瘋巴

有文未？

樓主係咪有咪事未見過你走數
唔開心可以同我地講

唔係純粹懶過頭
同埋平時去開間cafe執咗個人太依賴咖啡同安靜環境
連鎖嗰啲太off 捉唔返個feel打文
不過聽日趁day off去發掘新cafe

我翻左屋企住之後都做唔到野

荃灣browny cafe
我放學嚟搵你吖

樓主有無咩cafe推介下 最緊要有feel同好飲 咩區都無所謂

環境如何 得閒可以嚟下
Btw 我想搵我屋企附近 day off又唔使去太遠

我又唔係嘅 但前排成日去cafe 呢篇文個feel慣咗喺cafe打
好自然要飲杯咖啡先搵到個feel

就係無之前去開嗰間執咗
嗰間有分店但喺尖沙咀 我未去過但嗰啲地方應該都好off

唔知你住邊

秘密不過荃灣離我唔遠

長沙灣?

又無咁近應該點講
地圖睇落遠但搭車好快到

特別採訪—5

「大家好啊，我係夏舞，唔經唔覺原來神秘台靈異專輯都嚟到最後一集，真係有啲唔捨得大家啊……」

「快啲執柒去啦……（謎之聲）」

「咳咳……最後一集，當然邀請咗重量級嘉賓啦！佢就係嚟自教廷，閱鬼無數，驅除過嘅妖魔數量足以堆積成山，地位僅次主教嘅穆爾泰樞機！」

「……你好。」

「話說最近穆樞機人氣急升，對呢件事你有咩睇法？」

「……無睇法。」

「哦！不為名聲，只為幫有需要嘅人，睇嚟穆樞機係一位做實事嘅驅魔師啊！」

「我只係履行教廷給予我嘅職責，除此之外其他嘢一律唔重要。」

「果然係硬漢子！聽聞你同凌先生，仲有白寧小姐係相識，係咪？」

「……佢係若兒嘅徒弟，若兒曾經係我麾下學生同伙伴，而小妹妹係凌寧壹嘅徒弟。」

「哦……原來大家之間嘅關係係咁！其實我想問下，係咪一定要有陰陽眼先有資格做驅魔師？」

「都唔係，睇唔睇到靈體取決於視錐細胞，部分人視錐細胞基因突變，能感知更廣泛頻率嘅能量，因而見到靈體。我哋以科學手法分析，製造出令所有人都望到靈體嘅隱形眼鏡，所以陰陽眼已經唔再特別。」

「原來有啲咁方便嘅道具㗎！邊度有得買㗎，我都想要啊！」

「只有受認可嘅驅魔師先可以買到。」

「嗚……原來係咁，但戴住隱形眼鏡驅魔，唔驚萬一太激烈會甩咗嘅咩？」

「……你幾時見Hulk變大時會撐爆條褲？」

「哦，原來係咁（穆樞機睇落咁cool，原來仲幽默過我）……其實網上有個熱哄哄嘅傳聞，前排香港發生咗宗教恐怖襲擊事件，凌先生佢……」

「……佢係個稱職嘅驅魔師。」

「我仲記得佢上次上嚟專訪嘅時侯……估唔到係真，我哋為佢默哀一秒鐘。」

（默哀）

「穆樞機，你介唔介意我問關於凌先生嘅問題？」

「無問題。」

「凌先生佢平時住邊㗎？」

「……」

「Sor……我仲以為唔好一開始問啲咁沉重嘅問題，可以俾氣氛輕鬆啲……」

「佢爸媽本身有間屋，加埋保險，我哋幫凌寧壹賣咗間兇宅之後，佢用筆錢喺出面買咗個單位自住。」

「我聽講過，若兒係凌先生害死，其實一直以嚟到呢刻，你對凌先生有咩睇法？」

「……我從一開始就唔鍾意佢，永遠一副憂鬱嘅樣，好似自己係全世界最慘嘅人，之後佢害死若兒，將若兒嘅屍首煉成昆迪拉，褻瀆死者……我對佢嘅憎恨嗰刻開始一直無停止過，一直，一直……直到嗰件事。」

「嗰件事？」

「直到……我見到佢俾若兒嘅怨靈，以及佢對自己嘅憎恨束縛。」

「……」

「咁多年嚟，佢都俾呢一切束縛，活喺虛假之中，我就只覺得佢……好悲哀，而且亦覺得自己……無資格再憎恨佢。」

「點解？」

「因為佢為咗若兒，不惜付出一切代價，包活被當成十惡不赦嘅人。當佢想將天魔連埋無辜嘅龐亮消滅時，我無辦法阻止到佢……」

「因為當時受咗重傷？」

「係因為，我心底裡，都想幫若兒報仇。」

「……你並無錯，你同凌先生一樣，或者世人眼中呢一切係罪大惡極，但唯獨你兩個人知道，呢一切係應該要做嘅事，即使所有人認為係錯。」

「從嗰刻開始，我就已經放低一切。」

「咁凌先生死嗰陣，你有無感到難過？」

「我……認為對佢『難過』係侮辱咗佢嘅覺悟，亦侮辱咗若兒。」

「點解……？」

「因為佢同若兒一樣，為咗珍惜嘅人不惜一切，當我知道佢要赴死時，我喺身上再次望到若兒嘅影子……係無論點樣都無法阻止，只有死亡才能停止落嚟嘅信念。」

「真係命運弄人……」

「我有嘅，只有『無力』呢兩個字。當日若兒為救佢犧牲性命，今日佢為救白寧犧牲性命，然而呢兩次我都只能眼白白望住佢哋咁做，但咩都做唔到，咩都改變唔到……！」

「呢一切唔係你嘅錯。」

「我責無旁貸，若兒係我嘅學生，凌寧壹係若兒留低嘅遺產，但最後我保護唔到若兒留低嘅嘢。」

「但係佢哋留低嘅嘢並無中斷，唔係咩？」

「嗯，係白寧。」

「你有無諗過收白寧為徒，繼承佢哋兩個人嘅意願？」

「我曾經向佢提議過，不過佢拒絕咗。」

「啊？點解佢要拒絕嘅？」

「對我嚟講，佢哋三個都係重要嘅人，但對佢嚟講，重要嘅人只有一個。」

「……真係一件令人傷感嘅故事。」

「喺呢個世界，悲劇無時無刻發生，所以先會有驅魔師出現。」

「都差唔多，不如我哋輕鬆返少少！話說好多網民都認為你係個肉盾，對此你有咩睇法？」

「……你玩lol都要坦幫adc吸傷啦。」

「哦，原來係咁（穆樞機睇落咁浪子，原來仲潮過我）……喺嗰次恐怖襲擊，除咗你之後，教廷係咪仲派咗支援嚟香港？」

「嗯，當中有部分係其他城市嘅樞機。」

「最後教廷損失慘唔慘重？」

「因為太陽神殿召喚咗Aamon同Asmodeus，有唔少同胞戰死，包括四位樞機。」

「Aamon同Asmodeus……都係實力非常高嘅惡魔？」

「Aamon係所羅門七十二柱魔神第七位，位階侯爵嘅惡魔，Asmodeus更係位階為王，被認為係魔王級別嘅大惡魔。」

「咁犀利……最後你哋係點驅散佢哋？」

「Asmodeus附身咗喺一位太陽神殿主教身上，不過佢實在太強大，嗰個主教嘅身體十分鐘後就完全潰散，Asmodeus亦自然回歸異空間。Aamon相對而言較為難對付，但集合多位樞機，加上特警協助，總算係成功將佢驅逐返異空間。」

「Wowwwww……教廷果然名不虛傳，可以寫埋個故講都得！」

「我希望唔好，因為我哋都唔想事跡太張揚。」

「嗯，明白……睇嚟今日時間差唔多啦，好多謝穆樞機上嚟接受專訪。神秘台靈異專輯就完啦，好多謝大家一直以嚟支持，我係夏舞，下個節目再見！」

＊

穆爾泰離開之後，攝影棚停機，夏舞拎住本記錄一直以嚟所有嘢嘅筆記簿，邊吹口哨邊喺走廊行。

「呢個世界，原來仲有咁多我哋唔認知嘅知識……太陽神殿或者先係正義嘅一方，可惜人類總會被虛假嘅對與錯蒙蔽，畢竟歷史係勝者寫出嚟嘅故事，真相從來埋於泥土之中。」

腳步聲喺寂靜嘅長廊徘徊，夏舞嘅身影消失於漆黑長廊之中。

等到你啦

屯門？

唔係不過附近啦

應承咗會出不過慢慢出

釘書機嘅訪問又幾好睇叫返佢叫穆樞機一次咁大把啦

穆樞機留班書機係出面打個難搞啲既

穆樞機一早預定係結局篇訪問對象 有好多內容

係分工合作

好似幾靚 但好似好多人
我係驚嘈嘈就諗唔到嘢

平日無人的

下次平日去睇下

叫埋我！

True end呢

仲未有true end既

呢兩日會更埋去

OK

等緊你哦樓主

4日啦樓主

要出動魔法陣召喚樓主

文呢樓主

樓主唔出文都上水丫

前排適應新工晝有啲攰 打緊新故轉換心情
雖然本身唔太想講 不過唔想大家苦等 外傳其實無咩特別成份

新故呢？

樓主唔出post都答兩句啦

籌備緊 最近返緊新工 連上連登時間都無
一有消息連登講故台見